# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR Celestia Development Team
# This file is distributed under the same license as the celestia package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
# Translators:
# Hleb Valoshka <375gnu@gmail.com>, 2023
# Levin Li <lilinfeng.app@outlook.com>, 2024
# LBV 2012-26 <lbv2012-26@outlook.com>, 2024
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: celestia 1.7.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: team@celestiaproject.space\n"
"POT-Creation-Date: 2024-11-21 21:29+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2018-11-02 18:33+0000\n"
"Last-Translator: LBV 2012-26 <lbv2012-26@outlook.com>, 2024\n"
"Language-Team: Chinese (China) (https://app.transifex.com/celestia/teams/93131/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../src/celastro/date.cpp:487
msgid "DST"
msgstr "夏令时"

#: ../src/celastro/date.cpp:487
msgid "STD"
msgstr "标准时间"

#: ../src/celengine/dsodbbuilder.cpp:283
#, c++-format
msgid "Loaded {} deep space objects\n"
msgstr "已加载 {} 个深空天体\n"

#: ../src/celengine/galaxy.cpp:96
#, c-format
msgid "Galaxy (Hubble type: %s)"
msgstr "星系（哈勃分类：%s）"

#: ../src/celengine/globular.cpp:70
#, c-format, qt-format
msgid "Globular (core radius: %4.2f', King concentration: %4.2f)"
msgstr "球状星团（核心半径：%4.2f'，King 模型聚度参数：%4.2f）"

#: ../src/celengine/glsupport.cpp:88
msgid "Mandatory extension GL_ARB_framebuffer_object is missing!\n"
msgstr "必要扩展 GL_ARB_framebuffer_object 缺失。\n"

#: ../src/celengine/meshmanager.cpp:444
#, c++-format
msgid "Loading model: {}\n"
msgstr "正在加载模型：{}\n"

#: ../src/celengine/meshmanager.cpp:459
#, c++-format
msgid "Unknown model format '{}'\n"
msgstr "未知模型格式 “{}”\n"

#: ../src/celengine/meshmanager.cpp:465
#, c++-format
msgid "Error loading model '{}'\n"
msgstr "加载模型 “{}” 时出错\n"

#. Display some statics for the model
#: ../src/celengine/meshmanager.cpp:486
#, c++-format
msgid ""
"   Model statistics: {} vertices, {} primitives, {} materials ({} unique)\n"
msgstr "模型统计数据：{} 顶点，{} 原语，{} 材质（{} 专有）\n"

#: ../src/celengine/modelgeometry.cpp:186
#, c++-format
msgid "Mesh index {} is higher than VBO count {}!"
msgstr "网格索引 {} 高于 VBO 数量 {}"

#: ../src/celengine/nebula.cpp:40
msgid "Nebula"
msgstr "星云"

#: ../src/celengine/opencluster.cpp:35
msgid "Open cluster"
msgstr "疏散星团"

#: ../src/celengine/solarsys.cpp:109
#, c++-format
msgid "Error in .ssc file (line {}): {}\n"
msgstr ".ssc 文件内出错（在第 {} 行）：{}\n"

#: ../src/celengine/solarsys.cpp:787
msgid "Ring system needs inner and outer radii.\n"
msgstr "光环系统需要内缘半径和外缘半径。\n"

#: ../src/celengine/solarsys.cpp:882
#, c++-format
msgid "Invalid SemiAxes value for object {}: [{}, {}, {}]\n"
msgstr "天体 {}：[{}，{}，{}] 的半长轴值无效\n"

#: ../src/celengine/solarsys.cpp:917
#, c++-format
msgid "Invalid Oblateness value for object {}: {}\n"
msgstr "天体 {}：{} 的扁率值无效\n"

#: ../src/celengine/solarsys.cpp:967
#, c++-format
msgid "Incorrect GeomAlbedo value: {}\n"
msgstr "错误的 GeomAlbedo 值：{}\n"

#: ../src/celengine/solarsys.cpp:976
#, c++-format
msgid "Incorrect Reflectivity value: {}\n"
msgstr "错误的 Reflectivity 值：{}\n"

#: ../src/celengine/solarsys.cpp:984
#, c++-format
msgid "Incorrect BondAlbedo value: {}\n"
msgstr "错误的 BondAlbedo 值：{}\n"

#: ../src/celengine/solarsys.cpp:1014
msgid "Atmosphere must be an associative array.\n"
msgstr "大气必须是一个关联数组。\n"

#: ../src/celengine/solarsys.cpp:1023
msgid "Rings must be an associative array.\n"
msgstr "光环必须是一个关联数组。\n"

#: ../src/celengine/solarsys.cpp:1235 ../src/celengine/solarsys.cpp:1292
#, c-format
msgid "parent body '%s' of '%s' not found.\n"
msgstr "找不到“%s”的父级天体“%s”。\n"

#: ../src/celengine/solarsys.cpp:1244
#, c-format
msgid "warning duplicate definition of %s %s\n"
msgstr "警告：重复定义 %s %s\n"

#: ../src/celengine/solarsys.cpp:1272
msgid "bad alternate surface"
msgstr "可替换表面错误"

#: ../src/celengine/solarsys.cpp:1287
msgid "bad location"
msgstr "地理位置错误"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:208
#, c++-format
msgid "Error in .stc file ({}): {}\n"
msgstr ".stc 文件错误 ({}): {}\n"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:214
#, c++-format
msgid "Warning in .stc file ({}): {}\n"
msgstr ".stc 文件警告 ({}): {}\n"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:260
msgid "unrecognized object type"
msgstr "无法识别的对象类型"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:296
msgid "entry missing name and catalog number"
msgstr "项目缺少名称和目录序号"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:313
msgid "ignoring SpectralType on Barycenter"
msgstr "忽略质心对象的 SpectralType（光谱类型）属性"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:321
msgid "invalid SpectralType"
msgstr "无效的 SpectralType（光谱类型）"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:327
msgid "missing SpectralType on Star"
msgstr "恒星缺失 SpectralType（光谱类型）"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:365
msgid "incomplete set of coordinates RA/Dec/Distance specified"
msgstr "指定的 RA/Dec/Distance（赤经/赤纬/距离）坐标组合不完整"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:399
msgid "AbsMag ignored on Barycenter"
msgstr "忽略质心对象的 AbsMag（绝对星等）属性"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:401
msgid "AppMag ignored on Barycenter"
msgstr "忽略质心对象的 AppMag （视星等）属性"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:409
msgid "Extinction ignored for stars close to the origin"
msgstr "忽略近距离的恒星的 Extinction（消光）属性"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:416
msgid "AppMag ignored when AbsMag is supplied"
msgstr "存在 AbsMag（绝对星等），忽略 AppMag（视星等）"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:422
msgid "AppMag cannot be used close to the origin"
msgstr "近距离的天体无法使用 AppMag（视星等）"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:436
msgid "no magnitude defined for star"
msgstr "没有设置恒星星等"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:473
msgid "BoloCorrection is ignored on Barycenters"
msgstr "忽略质心对象的 BoloCorrection（热改正）属性"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:482
msgid "Temperature is ignored on Barycenters"
msgstr "忽略质心对象的 Temperature（温度）属性"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:504
msgid "Temperature value must be greater than zero"
msgstr "Temperature（温度）属性必须大于 0"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:518
msgid "Mesh is ignored on Barycenters"
msgstr "忽略质心对象的 Mesh（网格）属性"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:533
msgid "invalid filename in Mesh"
msgstr "Mesh（网格）属性文件名无效"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:540
msgid "Texture is ignored on Barycenters"
msgstr "忽略质心对象的 Texture（纹理）属性"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:544
msgid "invalid filename in Texture"
msgstr "Texture（纹理）属性文件名无效"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:550
msgid "Rotation is ignored on Barycenters"
msgstr "忽略质心对象的 Rotation（自转）属性"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:558
msgid "SemiAxes is ignored on Barycenters"
msgstr "忽略质心对象的 SemiAxes（半轴）属性"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:562
msgid "SemiAxes must be greater than zero"
msgstr "SemiAxes（半轴）属性必须大于 0"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:568
msgid "Radius is ignored on Barycenters"
msgstr "忽略质心对象的 Radius（半径）属性"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:572
msgid "Radius must be greater than zero"
msgstr "Radius（半径）属性必须大于 0"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:618
#, c++-format
msgid "Bad spectral type in star database, star #{}\n"
msgstr "恒星数据库中的光谱型错误，恒星 #{}\n"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:638
#, c++-format
msgid "{} stars in binary database\n"
msgstr "{} 恒星在双星数据库中\n"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:713
#, c++-format
msgid "Bad star definition at line {}.\n"
msgstr "错误的恒星描述，行号 {}。\n"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:725
msgid "Modify requested for nonexistent star.\n"
msgstr "Modify 指向的恒星不存在。\n"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:761
#, c++-format
msgid "Total star count: {}\n"
msgstr "总计恒星数量：{}\n"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:881
msgid "ignoring RA/Dec/Distance in favor of Position"
msgstr "存在 Position（位置属性），忽略 RA/Dec/Distance（赤经/赤纬/距离）属性"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:901
msgid "ignoring orbit for object without OrbitBarycenter"
msgstr "缺少 OrbitBarycenter（轨道质心）属性，忽略天体轨道"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:905
msgid "no orbit specified for star with OrbitBarycenter"
msgstr "存在 OrbitBarycenter（轨道质心）属性，缺少轨道"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:936
msgid "OrbitBarycenter should be either a string or an integer"
msgstr "OrbitBarycenter（轨道质心）属性应为字符串或者整数"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:942
#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:962
msgid "OrbitBarycenter cycle detected"
msgstr "监测到 OrbitBarycenter（轨道质心）循环"

#: ../src/celengine/stardbbuilder.cpp:954
msgid "OrbitBarycenter refers to nonexistent star"
msgstr "OrbitBarycenter（轨道质心）指向不存在的恒星"

#: ../src/celengine/starname.cpp:283
msgid "Bad header for cross index\n"
msgstr "跨索引文件头错误\n"

#: ../src/celengine/starname.cpp:291
msgid "Bad version for cross index\n"
msgstr "跨索引文件文本错误\n"

#: ../src/celengine/starname.cpp:587
msgid "Loading cross index failed\n"
msgstr "加载跨索引文件失败\n"

#: ../src/celengine/starname.cpp:598
msgid "Loading cross index failed - unexpected EOF\n"
msgstr "加载交叉索引失败 - 意外 EOF\n"

#: ../src/celengine/texture.cpp:365
#, c++-format
msgid "Creating tiled texture. Width={}, max={}\n"
msgstr "正在创建块纹理。Width={}，max={}\n"

#: ../src/celengine/texture.cpp:371
#, c++-format
msgid "Creating ordinary texture: {}x{}\n"
msgstr "正在创建一般纹理：{}×{}\n"

#: ../src/celephem/sampfile.cpp:46
#, c++-format
msgid "Skipping out-of-order samples in {}.\n"
msgstr "跳过 {} 中的失序采样。\n"

#: ../src/celephem/sampfile.cpp:58
#, c++-format
msgid "No samples found in sample file {}.\n"
msgstr "在采样文件 {} 中未找到采样点。\n"

#: ../src/celephem/sampfile.cpp:67
#, c++-format
msgid "Error reading sample file {}.\n"
msgstr "加载采样文件 {} 时出错。\n"

#: ../src/celephem/sampfile.cpp:74
#, c++-format
msgid "Error opening ASCII sample file {}.\n"
msgstr "打开 ASCII 采样文件 {} 时出错。\n"

#: ../src/celephem/sampfile.cpp:81
#, c++-format
msgid "Error finding data in ASCII sample file {}.\n"
msgstr "在 ASCII 采样文件 {} 中加载数据时出错。\n"

#: ../src/celephem/samporbit.cpp:571 ../src/tools/xyzv2bin/bin2xyzv.cpp:35
#, c++-format
msgid "Error reading header of {}.\n"
msgstr "加载标头 “{}” 时出错\n"

#: ../src/celephem/samporbit.cpp:577 ../src/tools/xyzv2bin/bin2xyzv.cpp:41
#, c++-format
msgid "Bad binary xyzv file {}.\n"
msgstr "二进制 xyzv 文件 {} 错误。\n"

#: ../src/celephem/samporbit.cpp:585
#, c++-format
msgid "Unsupported byte order {}, expected {} in {}.\n"
msgstr "不支持的字节顺序 {}， 在 {} 处应当为 {}。\n"

#: ../src/celephem/samporbit.cpp:594
#, c++-format
msgid "Unsupported digits number {}, expected {} in {}.\n"
msgstr "不支持的数字 {}，在 {} 应当为 {}。\n"

#: ../src/celephem/samporbit.cpp:603
#, c++-format
msgid "Invalid record count {} in {}.\n"
msgstr "无效的记录数量 {} 于 {}。\n"

#: ../src/celephem/samporbit.cpp:657
#, c++-format
msgid "Error opening binary sample file {}.\n"
msgstr "打开二进制采样文件 {} 时出错。\n"

#: ../src/celephem/samporbit.cpp:663
#, c++-format
msgid "Could not read XYZV binary file {}.\n"
msgstr "无法读取 XYZV 二进制文件 {}。\n"

#: ../src/celestia/catalogloader.h:61
msgid "Skipping {} catalog: {}\n"
msgstr "跳过 {} 目录：{}\n"

#: ../src/celestia/catalogloader.h:64
msgid "Loading {} catalog: {}\n"
msgstr "正在加载 {} 目录：{}\n"

#: ../src/celestia/catalogloader.h:71
msgid "Error reading {} catalog file: {}\n"
msgstr "读取 {} 时出错，目录文件：{}\n"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:123
#, c++-format
msgid "Failed to open leapseconds file {}\n"
msgstr "打开闰秒文件 {} 失败\n"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:141
#, c++-format
msgid "Failed to parse leapseconds file {}, line {}, column {}\n"
msgstr "解析闰秒文件 {} 出错（行 {}，列 {}）\n"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:248
#, c++-format
msgid "Error reading favorites file {}.\n"
msgstr "读取收藏文件 {} 失败。\n"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:269
#, c++-format
msgid "Failed to check directory existance for favorites file {}\n"
msgstr "无法确认收藏文件目录存在 {}\n"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:277
#, c++-format
msgid "Failed to create a directory for favorites file {}\n"
msgstr "创建收藏文件目录失败 {}\n"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:405
msgid "Invalid filetype"
msgstr "无效文件格式"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:958
msgid "Markers enabled"
msgstr "标记已开启"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:961
msgid "Markers disabled"
msgstr "标记已关闭"

#. Ctrl+G
#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:971
msgid "Goto surface"
msgstr "着陆"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:982
msgid "Alt-azimuth mode enabled"
msgstr "经纬仪模式已开启"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:985
msgid "Alt-azimuth mode disabled"
msgstr "经纬仪模式已关闭"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1033
msgid "Star style: fuzzy points"
msgstr "星点渲染：模糊点"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1036
msgid "Star style: points"
msgstr "星点渲染：点"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1039
msgid "Star style: scaled discs"
msgstr "星点渲染：缩放盘面"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1052
msgid "Comet tails enabled"
msgstr "彗尾渲染已开启"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1055
msgid "Comet tails disabled"
msgstr "彗尾渲染已关闭"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1068
msgid "Anti-aliasing enabled"
msgstr "抗锯齿已开启"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1072
msgid "Anti-aliasing disabled"
msgstr "抗锯齿已关闭"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1081
msgid "Auto-magnitude enabled"
msgstr "星等自动调节已开启"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1086
msgid "Auto-magnitude disabled"
msgstr "星等自动调节已关闭"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1108
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:315
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:332
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:361
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:399
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:433
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:476
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:511
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:528
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:551
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:684
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1148
msgid "Time and script are paused"
msgstr "时间和脚本运行已暂停"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1150
msgid "Time is paused"
msgstr "时间已暂停"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1154
msgid "Resume"
msgstr "恢复"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1174
msgid "Star color: Blackbody D65"
msgstr "恒星着色：黑体 D65"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1180
msgid "Star color: Blackbody (Solar Whitepoint)"
msgstr "恒星着色：黑体（以太阳为标准百点）"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1186
msgid "Star color: Blackbody (Vega Whitepoint)"
msgstr "恒星着色：黑体（以织女一为标准百点）"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1192
msgid "Star color: Classic"
msgstr "恒星着色：经典"

#. Light travel time in years, if >= 1day
#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1225
#, c++-format
msgid "Light travel time:  {:.4f} yr"
msgstr "光传播时间：{:.4f} yr"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1234
#, c++-format
msgid "Light travel time:  {} min  {:.1f} s"
msgstr "光传播时间：{} min {:.1f} s"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1239
#, c++-format
msgid "Light travel time:  {} h  {} min  {:.1f} s"
msgstr "光传播时间：{} h {} min {:.1f} s"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1257
msgid "Light travel delay included"
msgstr "包含光传播时间延迟"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1262
msgid "Light travel delay switched off"
msgstr "关闭光传播时间延迟"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1268
msgid "Light travel delay ignored"
msgstr "忽略光传播时间延迟"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1289
msgid "Using normal surface textures."
msgstr "调用一般表面纹理。"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1294
msgid "Using limit of knowledge surface textures."
msgstr "调用知识界限表面纹理。"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1355
msgid "Follow"
msgstr "跟随"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1380
msgid "Time: Forward"
msgstr "时间：前进"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1382
msgid "Time: Backward"
msgstr "时间：后退"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1393 ../src/celestia/celestiacore.cpp:1406
#, c++-format
msgid "Time rate: {:.6g}"
msgstr "时间比率：{:.6g}"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1445
msgid "Low res textures"
msgstr "低分辨率纹理"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1448
msgid "Medium res textures"
msgstr "中分辨率纹理"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1451
msgid "High res textures"
msgstr "高分辨率纹理"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1498
msgid "Sync Orbit"
msgstr "同步轨道"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1504
msgid "Lock"
msgstr "锁定"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1510
msgid "Chase"
msgstr "追逐"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1522 ../src/celestia/celestiacore.cpp:1547
#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:2286
#, c++-format
msgid "Magnitude limit: {:.2f}"
msgstr "极限星等：{:.2f}"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1530 ../src/celestia/celestiacore.cpp:1555
#, c++-format
msgid "Auto magnitude limit at 45 degrees:  {:.2f}"
msgstr "45 度视野内极限星等自动调节：{:.2f}"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1571 ../src/celestia/celestiacore.cpp:1583
#, c++-format
msgid "Ambient light level:  {:.2f}"
msgstr "环境光等级：{:.2f}"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:1591 ../src/celestia/celestiacore.cpp:1600
#, c++-format
msgid "Light gain: {:3.0f} %"
msgstr "接收光照：{:3.0f} %"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:2113
msgid "View too small to be split"
msgstr "视窗太小不能再分割"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:2117
msgid "Added view"
msgstr "已增加视窗"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:2332
msgid "Error reading configuration file."
msgstr "读取配置文件时出错。"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:2346
msgid "Initialization of SPICE library failed."
msgstr "Spice 库初始化失败。"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:2393
msgid "Cannot read star database."
msgstr "无法读取星体数据库。"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:2403
msgid "Cannot read DSO database."
msgstr "无法读取 DSO 数据库。"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:2421
#, c++-format
msgid "Error opening constellation boundaries file {}.\n"
msgstr "打开星座边界文件 {} 时出错。\n"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:2599
msgid "Failed to initialize renderer"
msgstr "渲染器初始化失败"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:2615
msgid "Error loading font; text will not be visible.\n"
msgstr "读取字体时出错，文字将无法显示。\n"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:2950
msgid "Invalid URL"
msgstr "无效 URL"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:3170
msgid "Unable to capture a frame!\n"
msgstr "无法捕获当前帧\n"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:3181
#, c++-format
msgid "Unsupported image type: {}!\n"
msgstr "不支持的图像格式：{}\n"

#: ../src/celestia/celestiacore.cpp:3357
#, c++-format
msgid "Error opening asterisms file {}.\n"
msgstr "打开星群文件 {} 时出错。\n"

#: ../src/celestia/gtk/actions.cpp:78 ../src/celestia/win32/winfiledlgs.cpp:97
msgid "Please use a name ending in '.jpg' or '.png'."
msgstr "请使用以“.jpg”或“.png”结尾的名称。"

#: ../src/celestia/gtk/actions.cpp:90
msgid "Error writing captured image."
msgstr "写入截图文件时出错。"

#: ../src/celestia/gtk/actions.cpp:213 ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:740
#: ../src/celestia/win32/winmoviecapture.cpp:69
msgid "Lossless"
msgstr "无损"

#: ../src/celestia/gtk/actions.cpp:214 ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:741
#: ../src/celestia/win32/winmoviecapture.cpp:70
msgid "Lossy (H.264)"
msgstr "有损（H.264）"

#: ../src/celestia/gtk/actions.cpp:854 ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1220
#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1631
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:278
msgid "About Celestia"
msgstr "关于 Celestia"

#: ../src/celestia/helper.cpp:121 ../src/celestia/helper.cpp:130
#, c-format
msgid "%s Version: %s\n"
msgstr "%s 版本：%s\n"

#: ../src/celestia/helper.cpp:124
#, c-format
msgid "Vendor: %s\n"
msgstr "制造商：%s\n"

#: ../src/celestia/helper.cpp:127
#, c-format
msgid "Renderer: %s\n"
msgstr "渲染器：%s\n"

#: ../src/celestia/helper.cpp:133
#, c-format
msgid "Color component: %s\n"
msgstr "颜色部分：%s\n"

#: ../src/celestia/helper.cpp:136
#, c-format
msgid "Depth component: %s\n"
msgstr "深度部分：%s\n"

#: ../src/celestia/helper.cpp:139
#, c-format
msgid "Max simultaneous textures: %s\n"
msgstr "最大实时纹理：%s\n"

#: ../src/celestia/helper.cpp:142
#, c-format
msgid "Max texture size: %s\n"
msgstr "最大纹理尺寸：%s\n"

#: ../src/celestia/helper.cpp:145
#, c-format
msgid "Point size range: %s - %s\n"
msgstr "点大小范围：%s - %s\n"

#: ../src/celestia/helper.cpp:148
#, c-format
msgid "Line width range: %s - %s\n"
msgstr "线宽范围：%s - %s\n"

#: ../src/celestia/helper.cpp:151
#, c-format
msgid "Point size granularity: %s\n"
msgstr "点大小颗粒度：%s\n"

#: ../src/celestia/helper.cpp:154
#, c-format
msgid "Max cube map size: %s\n"
msgstr "最大立方体贴图尺寸：%s\n"

#: ../src/celestia/helper.cpp:157
#, c-format
msgid "Number of interpolators: %s\n"
msgstr "插入器数量：%s\n"

#: ../src/celestia/helper.cpp:160
#, c-format
msgid "Max anisotropy filtering: %s\n"
msgstr "最大各项异性过滤：%s\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:101
msgid "Mpc"
msgstr "Mpc"

#: ../src/celestia/hud.cpp:106
msgid "kpc"
msgstr "kpc"

#: ../src/celestia/hud.cpp:111
msgid "ly"
msgstr "ly"

#. ectx: property (text), widget (QRadioButton, auButton)
#: ../src/celestia/hud.cpp:115 ../src/celestia/qt/gotoobjectdialog.ui:194
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:431
msgid "au"
msgstr "AU"

#: ../src/celestia/hud.cpp:122
msgid "mi"
msgstr "mi"

#: ../src/celestia/hud.cpp:127
msgid "ft"
msgstr "ft"

#. ectx: property (text), widget (QRadioButton, kmButton)
#: ../src/celestia/hud.cpp:133 ../src/celestia/qt/gotoobjectdialog.ui:180
#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:193
#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:315
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:429
msgid "km"
msgstr "km"

#: ../src/celestia/hud.cpp:138 ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:197
msgid "m"
msgstr "m"

#: ../src/celestia/hud.cpp:160 ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:249
#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:296
#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:330
msgid "days"
msgstr "天"

#: ../src/celestia/hud.cpp:165 ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:245
#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:292
msgid "hours"
msgstr "时"

#: ../src/celestia/hud.cpp:170
msgid "minutes"
msgstr "分"

#: ../src/celestia/hud.cpp:175
msgid "seconds"
msgstr "秒"

#: ../src/celestia/hud.cpp:178
#, c++-format
msgid "Rotation period: {} {}\n"
msgstr "自转周期：{} {}\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:187
#, c++-format
msgid "Mass: {} lb\n"
msgstr "质量：{} lb\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:190
#, c++-format
msgid "Mass: {} kg\n"
msgstr "质量：{} kg\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:194
#, c++-format
msgid "Mass: {} Mj\n"
msgstr "质量：{} Mj\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:197
#, c++-format
msgid "Mass: {} Me\n"
msgstr "质量：{} Me\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:210
msgid "ly/s"
msgstr "ly/s"

#: ../src/celestia/hud.cpp:215
msgid "AU/s"
msgstr "AU/s"

#: ../src/celestia/hud.cpp:227
msgid "mi/s"
msgstr "mi/s"

#: ../src/celestia/hud.cpp:232
msgid "ft/s"
msgstr "ft/s"

#: ../src/celestia/hud.cpp:240
msgid "km/s"
msgstr "km/s"

#: ../src/celestia/hud.cpp:245
msgid "m/s"
msgstr "m/s"

#: ../src/celestia/hud.cpp:248
#, c++-format
msgid "Speed: {} {}\n"
msgstr "速度：{} {}\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:287
#, c-format
msgid "Apparent diameter: %s\n"
msgstr "视直径：%s\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:298
#, c++-format
msgid "Dec: {:+d}° {:02d}′ {:.1f}″\n"
msgstr "赤纬：{:+d}° {:02d}′ {:.1f}″\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:310
#, c++-format
msgid "RA: {}h {:02}m {:.1f}s\n"
msgstr "赤经：{}h {:02}m {:.1f}s\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:323
#, c++-format
msgid "Apparent magnitude: {:.1f}\n"
msgstr "视星等：{:.1f}\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:327
#, c++-format
msgid "Absolute magnitude: {:.1f}\n"
msgstr "绝对星等：{:.1f}\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:406
#, c++-format
msgid "{:.6f}{} {:.6f}{} {}"
msgstr "{:.6f}{} {:.6f}{} {}"

#: ../src/celestia/hud.cpp:421 ../src/celestia/hud.cpp:499
#: ../src/celestia/hud.cpp:532 ../src/celestia/hud.cpp:649
#, c-format
msgid "Distance: %s\n"
msgstr "距离：%s\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:426
msgid "Star system barycenter\n"
msgstr "星系质心\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:430
#, c++-format
msgid "Abs (app) mag: {:.2f} ({:.2f})\n"
msgstr "绝对（视觉）星等：{:.2f}（{:.2f}）\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:435
#, c++-format
msgid "Luminosity: {}x Sun\n"
msgstr "光度: {} Lsun\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:441
msgid "Neutron star"
msgstr "中子星"

#: ../src/celestia/hud.cpp:444
msgid "Black hole"
msgstr "黑洞"

#: ../src/celestia/hud.cpp:449
#, c-format
msgid "Class: %s\n"
msgstr "类别：%s\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:456
#, c-format
msgid "Surface temp: %s\n"
msgstr "表面温度：%s\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:461
#, c++-format
msgid "Radius: {} Rsun ({})\n"
msgstr "半径：{} 倍太阳半径（{}）\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:467 ../src/celestia/hud.cpp:546
#: ../src/celestia/hud.cpp:564
#, c++-format
msgid "Radius: {}\n"
msgstr "半径：{}\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:483
msgid "Planetary companions present\n"
msgstr "拥有行星\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:504
#, c-format
msgid "Distance from center: %s\n"
msgstr "到中心的距离：%s\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:507
#, c-format
msgid "Radius: %s\n"
msgstr "半径：%s\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:550
#, c++-format
msgid "Equatorial radius: {}\n"
msgstr "赤道半径：{}\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:551
#, c++-format
msgid "Polar radius: {}\n"
msgstr "极半径：{}\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:556
#, c++-format
msgid "Radii: {} × {} × {}\n"
msgstr "半径：{} × {} × {}\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:610
#, c++-format
msgid "Phase angle: {:.1f}°\n"
msgstr "相位角：{:.1f}°\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:626
#, c++-format
msgid "Density: {} lb/ft³\n"
msgstr "密度：{} lb/ft³\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:631
#, c++-format
msgid "Density: {} kg/m³\n"
msgstr "密度：{} kg/m³\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:637
#, c-format
msgid "Temperature: %s\n"
msgstr "温度：%s\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:869
#, c++-format
msgid "Unknown measurement system {}, fallback to Metric system"
msgstr "未知测量系统 {}，回退到公制系统"

#: ../src/celestia/hud.cpp:875
#, c++-format
msgid "Failed to get default measurement system {}, fallback to Metric system"
msgstr "获取默认测量系统 {} 失败，回退到公制系统"

#: ../src/celestia/hud.cpp:918
#, c++-format
msgid "FPS: {:.1f}\n"
msgstr "FPS：{:.1f}\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:951 ../src/celestia/hud.cpp:954
msgid "Edit Mode"
msgstr "编辑模式"

#: ../src/celestia/hud.cpp:978 ../src/celestia/hud.cpp:993
msgid "  LT"
msgstr " 本地时间"

#: ../src/celestia/hud.cpp:1001 ../src/celestia/qt/qttimetoolbar.cpp:48
msgid "Real time"
msgstr "实时"

#: ../src/celestia/hud.cpp:1003
msgid "-Real time"
msgstr "-实时"

#: ../src/celestia/hud.cpp:1007
msgid "Time stopped"
msgstr "时间已停止"

#: ../src/celestia/hud.cpp:1011
#, c++-format
msgid "{:.6g} x faster"
msgstr "加快 {:.6g} 倍"

#: ../src/celestia/hud.cpp:1015
#, c++-format
msgid "{:.6g} x slower"
msgstr "减慢至 1/{:.6g}"

#: ../src/celestia/hud.cpp:1021
msgid " (Paused)"
msgstr "（已暂停）"

#: ../src/celestia/hud.cpp:1043
#, c++-format
msgid "Travelling ({})\n"
msgstr "正在飞行（{}）\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:1045
msgid "Travelling\n"
msgstr "正在飞行\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:1055
#, c-format
msgid "Track %s\n"
msgstr "跟踪 %s\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:1063
#, c-format
msgid "Follow %s\n"
msgstr "跟随 %s\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:1067
#, c-format
msgid "Sync Orbit %s\n"
msgstr "同步轨道 %s\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:1071
#, c-format
msgid "Lock %s -> %s\n"
msgstr "锁定 %s -> %s\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:1077
#, c-format
msgid "Chase %s\n"
msgstr "追逐 %s\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:1091
#, c++-format
msgid "FOV: {} ({:.2f}x)\n"
msgstr "FOV：{} ({:.2f}x)\n"

#: ../src/celestia/hud.cpp:1264
#, c++-format
msgid "{}x{} at {:.2f} fps  {}"
msgstr "{}x{} at {:.2f} fps  {}"

#: ../src/celestia/hud.cpp:1267
msgid "Paused"
msgstr "已暂停"

#: ../src/celestia/hud.cpp:1267
msgid "Recording"
msgstr "正在录像"

#: ../src/celestia/hud.cpp:1287
msgid "F11 Start/Pause    F12 Stop"
msgstr "F11 开始/暂停    F12 停止"

#. TRANSLATORS: this is a part of phrases "Loading {} catalog", "Skipping {}
#. catalog"
#: ../src/celestia/loaddso.cpp:32
msgctxt "catalog"
msgid "deep sky"
msgstr "深空"

#. TRANSLATORS: this is a part of phrases "Loading {} catalog", "Skipping {}
#. catalog"
#: ../src/celestia/loadsso.cpp:39
msgctxt "catalog"
msgid "solar system"
msgstr "太阳系"

#: ../src/celestia/loadstars.cpp:40
#, c++-format
msgid "Error reading cross index {}\n"
msgstr "读取跨索引文件 {} 时出错\n"

#: ../src/celestia/loadstars.cpp:42
#, c++-format
msgid "Loaded cross index {}\n"
msgstr "正在加载跨索引文件 {}\n"

#: ../src/celestia/loadstars.cpp:63
msgid "Error reading stars file\n"
msgstr "读取恒星文件时出错\n"

#: ../src/celestia/loadstars.cpp:69 ../src/celestia/loadstars.cpp:85
#, c++-format
msgid "Error opening {}\n"
msgstr "打开 {} 时出错\n"

#: ../src/celestia/loadstars.cpp:80
#, c++-format
msgid "Error reading star names file {}\n"
msgstr "读取恒星名字文件 {} 出错\n"

#. TRANSLATORS: this is a part of phrases "Loading {} catalog", "Skipping {}
#. catalog"
#: ../src/celestia/loadstars.cpp:97
msgctxt "catalog"
msgid "star"
msgstr "恒星"

#. ectx: property (windowTitle), widget (QDialog, addBookmarkDialog)
#: ../src/celestia/qt/addbookmark.ui:16
msgid "Bookmark Location"
msgstr "位置书签"

#. ectx: property (text), widget (QLabel, label)
#: ../src/celestia/qt/addbookmark.ui:24
msgid "Bookmark name:"
msgstr "书签名称："

#. ectx: property (text), widget (QLabel, label_2)
#. ectx: property (text), widget (QLabel, label_2)
#: ../src/celestia/qt/addbookmark.ui:37
#: ../src/celestia/qt/newbookmarkfolder.ui:44
msgid "Create in:"
msgstr "创建于："

#. ectx: property (text), widget (QLabel, label_3)
#: ../src/celestia/qt/addbookmark.ui:44
msgid "Time source:"
msgstr "时间源："

#. ectx: property (windowTitle), widget (QDialog, gotoObjectDialog)
#: ../src/celestia/qt/gotoobjectdialog.ui:14
msgid "Dialog"
msgstr "对话框"

#. ectx: property (text), widget (QLabel, label)
#: ../src/celestia/qt/gotoobjectdialog.ui:56
msgid "Object name:"
msgstr "天体名称："

#. ectx: property (text), widget (QLabel, label_3)
#: ../src/celestia/qt/gotoobjectdialog.ui:75
msgid "Longitude:"
msgstr "经度："

#. ectx: property (text), widget (QLabel, label_4)
#: ../src/celestia/qt/gotoobjectdialog.ui:88
msgid "Distance:"
msgstr "距离："

#. ectx: property (text), widget (QLabel, label_2)
#: ../src/celestia/qt/gotoobjectdialog.ui:166
msgid "Latitude:"
msgstr "纬度："

#. ectx: property (text), widget (QRadioButton, radiiButton)
#: ../src/celestia/qt/gotoobjectdialog.ui:187
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:430
msgid "radii"
msgstr "半径"

#. ectx: property (windowTitle), widget (QDialog, newBookmarkFolderDialog)
#. ectx: property (text), widget (QPushButton, newFolderButton)
#: ../src/celestia/qt/newbookmarkfolder.ui:13
#: ../src/celestia/qt/organizebookmarks.ui:24
#: ../src/celestia/qt/qtbookmark.cpp:839
msgid "New Folder"
msgstr "新建文件夹"

#. ectx: property (text), widget (QLabel, label)
#: ../src/celestia/qt/newbookmarkfolder.ui:21
msgid "Name:"
msgstr "名称："

#. ectx: property (text), widget (QLabel, label_3)
#: ../src/celestia/qt/newbookmarkfolder.ui:63
msgid "Description:"
msgstr "描述："

#. ectx: property (windowTitle), widget (QDialog, organizeBookmarksDialog)
#: ../src/celestia/qt/organizebookmarks.ui:13
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:505
msgid "Organize Bookmarks"
msgstr "管理书签"

#. ectx: property (text), widget (QPushButton, newSeparatorButton)
#: ../src/celestia/qt/organizebookmarks.ui:31
msgid "New Separator"
msgstr "新建分隔符"

#. ectx: property (text), widget (QPushButton, removeItemButton)
#: ../src/celestia/qt/organizebookmarks.ui:38
msgid "Remove Item"
msgstr "移除项目"

#. ectx: property (windowTitle), widget (QDialog, preferencesDialog)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:14
msgid "Preferences"
msgstr "偏好"

#. ectx: attribute (title), widget (QWidget, objectsTab)
#. ectx: property (title), widget (QGroupBox, objectsGroupBox)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:27 ../src/celestia/qt/preferences.ui:33
msgid "Objects"
msgstr "天体"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, starsCheck)
#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, starOrbitsCheck)
#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, starLabelsCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:42 ../src/celestia/qt/preferences.ui:279
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:499 ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:383
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:120
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:147
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:651
msgid "Stars"
msgstr "恒星"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, planetsCheck)
#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, planetOrbitsCheck)
#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, planetLabelsCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:49 ../src/celestia/qt/preferences.ui:286
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:506
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:121
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:148
#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:397
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:105
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:652
#: ../src/celestia/win32/wincontextmenu.cpp:159
#: ../src/celestia/win32/wincontextmenu.cpp:319
msgid "Planets"
msgstr "行星"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, dwarfPlanetsCheck)
#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, dwarfPlanetOrbitsCheck)
#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, dwarfPlanetLabelsCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:56 ../src/celestia/qt/preferences.ui:293
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:513
#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:400
#: ../src/celestia/win32/wincontextmenu.cpp:161
msgid "Dwarf planets"
msgstr "矮行星"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, moonsCheck)
#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, moonOrbitsCheck)
#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, moonLabelsCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:63 ../src/celestia/qt/preferences.ui:300
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:520
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:123
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:150
#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:403
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:107
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:654
#: ../src/celestia/win32/wincontextmenu.cpp:155
msgid "Moons"
msgstr "卫星"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, minorMoonsCheck)
#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, minorMoonOrbitsCheck)
#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, minorMoonLabelsCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:70 ../src/celestia/qt/preferences.ui:307
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:527
#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:406
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:115
#: ../src/celestia/win32/wincontextmenu.cpp:157
msgid "Minor moons"
msgstr "子卫星"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, asteroidsCheck)
#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, asteroidOrbitsCheck)
#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, asteroidLabelsCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:77 ../src/celestia/qt/preferences.ui:314
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:534
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:125
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:152
#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:409
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:757
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:656
#: ../src/celestia/win32/wincontextmenu.cpp:149
msgid "Asteroids"
msgstr "小行星"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, cometsCheck)
#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, cometOrbitsCheck)
#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, cometLabelsCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:84 ../src/celestia/qt/preferences.ui:321
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:541
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:126
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:153
#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:412
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:765
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:657
#: ../src/celestia/win32/wincontextmenu.cpp:151
msgid "Comets"
msgstr "彗星"

#. TRANSLATORS: translate this as plural
#. TRANSLATORS: translate this as plural
#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, spacecraftsCheck)
#. TRANSLATORS: translate this as plural
#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, spacecraftOrbitsCheck)
#. TRANSLATORS: translate this as plural
#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, spacecraftLabelsCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:91 ../src/celestia/qt/preferences.ui:328
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:548
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:127
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:154
#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:415
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:109
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:761
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:658
#: ../src/celestia/win32/wincontextmenu.cpp:165
msgctxt "plural"
msgid "Spacecraft"
msgstr "航天器"

#. Buttons to select filtering criterion for dsos
#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, galaxiesCheck)
#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, galaxyLabelsCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:98 ../src/celestia/qt/preferences.ui:555
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:155
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:179
#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:466
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:667
msgid "Galaxies"
msgstr "星系"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, nebulaeCheck)
#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, nebulaLabelsCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:105 ../src/celestia/qt/preferences.ui:562
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:158
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:183
#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:474
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:670
msgid "Nebulae"
msgstr "星云"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, openClustersCheck)
#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, openClusterLabelsCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:112 ../src/celestia/qt/preferences.ui:569
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:157
msgid "Open clusters"
msgstr "疏散星团"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, globularClustersCheck)
#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, globularClusterLabelsCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:119 ../src/celestia/qt/preferences.ui:576
msgid "Globular clusters"
msgstr "球状星团"

#. ectx: property (title), widget (QGroupBox, featuresGroupBox)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:142
msgid "Features"
msgstr "特征"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, atmospheresCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:148
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:195
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:631
msgid "Atmospheres"
msgstr "大气层"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, cloudsCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:155
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:190
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:632
msgid "Clouds"
msgstr "云层"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, cloudShadowsCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:162
msgid "Cloud shadows"
msgstr "云层阴影"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, eclipseShadowsCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:169
msgid "Eclipse shadows"
msgstr "日食阴影"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, ringShadowsCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:176
msgid "Ring shadows"
msgstr "光环阴影"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, planetRingsCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:183
msgid "Planet's rings"
msgstr "行星光环"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, nightsideLightsCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:190
msgid "Nightside lights"
msgstr "夜视光"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, cometTailsCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:197
msgid "Comet tails"
msgstr "彗尾"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, limitOfKnowledgeCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:204
msgid "Limit of knowledge textures"
msgstr "调用知识界限表面纹理"

#. Create the guides toolbar
#. ectx: attribute (title), widget (QWidget, guidesTab)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:228 ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:406
msgid "Guides"
msgstr "向导"

#. ectx: property (title), widget (QGroupBox, orbitsGroupBox)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:236
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:104
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:640
msgid "Orbits"
msgstr "轨道"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, orbitsCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:242
msgid "Show orbits"
msgstr "显示轨道"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, fadingOrbitsCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:249
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:641
msgid "Fading orbits"
msgstr "渐变轨道"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, partialTrajectoriesCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:256
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:642
msgid "Partial trajectories"
msgstr "部分轨道"

#. ectx: property (title), widget (QGroupBox, gridsGroupBox)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:355
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:645
msgid "Grids"
msgstr "网格"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, equatorialGridCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:361
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:646
msgid "Equatorial"
msgstr "赤道"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, eclipticGridCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:368
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:649
msgid "Ecliptic"
msgstr "黄道"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, galacticGridCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:375
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:648
msgid "Galactic"
msgstr "银道"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, horizontalGridCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:382
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:647
msgid "Horizontal"
msgstr "地平线"

#. ectx: property (title), widget (QGroupBox, constellationsGroupBox)
#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, constellationLabelsCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:405 ../src/celestia/qt/preferences.ui:583
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:94
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:160
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:671
msgid "Constellations"
msgstr "星座"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, diagramsCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:411
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:672
msgid "Diagrams"
msgstr "星座线"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, boundariesCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:418
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:673
msgid "Boundaries"
msgstr "星座边界"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, latinNamesCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:425
msgid "Latin names"
msgstr "拉丁名"

#. ectx: property (title), widget (QGroupBox, miscellaneousGroupBox)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:448
msgid "Miscellaneous"
msgstr "混合"

#. Controls for marking selected objects
#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, markersCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:454
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:89
#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:465
#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:505
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:789
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:643
msgid "Markers"
msgstr "标记"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, eclipticLineCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:461
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:84
msgid "Ecliptic line"
msgstr "黄道线"

#. ectx: attribute (title), widget (QWidget, labelsTab)
#. ectx: property (title), widget (QGroupBox, labelsGroupBox)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:487 ../src/celestia/qt/preferences.ui:493
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:144
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:674
msgid "Labels"
msgstr "标签"

#. ectx: property (title), widget (QGroupBox, locationsGroupBox)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:606
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:159
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:458
msgid "Locations"
msgstr "位置"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, locationsCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:615
msgid "Show locations"
msgstr "显示位置"

#. ectx: property (text), widget (QLabel, label_2)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:638
msgid "Location types:"
msgstr "位置类型："

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, citiesCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:647
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:462
msgid "Cities"
msgstr "城市"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, landingSitesCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:654
msgid "Landing sites"
msgstr "着陆点"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, volcanoesCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:661
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:470
msgid "Volcanoes"
msgstr "火山"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, observatoriesCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:668
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:463
msgid "Observatories"
msgstr "观测站"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, cratersCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:675
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:467
msgid "Craters"
msgstr "陨石坑"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, montesCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:682
msgid "Montes (mountains)"
msgstr "山脉"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, terraeCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:689
msgid "Terrae (land masses)"
msgstr "陆地"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, vallesCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:696
msgid "Valles (valleys)"
msgstr "峡谷"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, mariaCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:703
msgid "Maria (seas)"
msgstr "海洋"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, otherLocationsCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:710
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:471
msgid "Other features"
msgstr "其它特征"

#. ectx: property (text), widget (QLabel, label)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:735
msgid "Minimum labelled feature size:"
msgstr "最小标签大小："

#. ectx: attribute (title), widget (QWidget, renderTab)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:801
msgid "Render"
msgstr "渲染"

#. ectx: property (title), widget (QGroupBox, textureResolutionGroupBox)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:822
msgid "Texture resolution"
msgstr "纹理分辨率"

#. ectx: property (text), widget (QRadioButton, lowResolutionButton)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:828
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:210
msgid "Low"
msgstr "低"

#. ectx: property (text), widget (QRadioButton, mediumResolutionButton)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:835
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:211
msgid "Medium"
msgstr "中"

#. ectx: property (text), widget (QRadioButton, highResolutionButton)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:842
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:212
msgid "High"
msgstr "高"

#. ectx: property (title), widget (QGroupBox, ambientLightGroupBox)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:865
msgid "Lighting"
msgstr "光照"

#. ectx: property (text), widget (QLabel, label_4)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:871
msgid "Ambient light:"
msgstr "环境光："

#. ectx: property (text), widget (QLabel, label_5)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:932
msgid "Tinted illumination saturation:"
msgstr "色调照明饱和度："

#. ectx: property (title), widget (QGroupBox, renderPathGroupBox)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:991
msgid "Render path"
msgstr "渲染通道"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, antialiasLinesCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:1004
msgid "Antialiased lines"
msgstr "抗锯齿"

#. ectx: property (title), widget (QGroupBox, starStyleGroupBox)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:1044
msgid "Star style"
msgstr "恒星风格"

#. ectx: property (text), widget (QRadioButton, pointStarsButton)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:1050
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:236
msgid "Points"
msgstr "点"

#. ectx: property (text), widget (QRadioButton, fuzzyPointStarsButton)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:1057
msgid "Fuzzy points"
msgstr "模糊点"

#. ectx: property (text), widget (QRadioButton, scaledDiscsButton)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:1064
msgid "Scaled discs"
msgstr "缩放点"

#. ectx: property (text), widget (QCheckBox, autoMagnitudeCheck)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:1087
msgid "Auto-magnitude"
msgstr "星等自动调节"

#. ectx: property (title), widget (QGroupBox, starColorGroupBox)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:1110
msgid "Star colors"
msgstr "恒星着色"

#. addDockWidget(Qt::DockWidgetArea, eventFinder);
#. Create the time toolbar
#. ectx: attribute (title), widget (QWidget, timeTab)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:1138 ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:399
msgid "Time"
msgstr "时间"

#. ectx: property (text), widget (QLabel, label_3)
#: ../src/celestia/qt/preferences.ui:1147
msgid "Date display format:"
msgstr "日期显示格式："

#. TRANSLATORS: fps == frames per second
#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:208
msgctxt "fps"
msgid "Auto"
msgstr "自动"

#. TRANSLATORS: fps == frames per second
#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:215
msgctxt "fps"
msgid "Custom"
msgstr "自定义"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:252
msgid "Error getting path for log filename!"
msgstr "获取 log 文件的路径时出错。"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:267
msgid ""
"Celestia is unable to run because the data directory was not found, probably"
" due to improper installation."
msgstr "找不到数据目录，Celestia 无法运行，可能是安装时出现了错误。"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:349
msgid "Celestial Browser"
msgstr "天体浏览器"

#. Info browser for a selected object
#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:354
msgid "Info Browser"
msgstr "信息浏览器"

#. Set up the browser tabs
#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:382
msgid "Solar System"
msgstr "太阳系"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:384
msgid "Deep Sky Objects"
msgstr "深空天体"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:391
#: ../src/celestia/qt/qteventfinder.cpp:379
#: ../src/celestia/qt/qteventfinder.cpp:389
msgid "Event Finder"
msgstr "事件查找器"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:458
msgid "Full screen"
msgstr "全屏"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:463
msgid "ALT+Enter"
msgstr "ALT+Enter"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:463
msgid "ALT+Return"
msgstr "ALT+Return"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:624
msgid "Error opening bookmarks file"
msgstr "打开书签时出错"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:643
msgid "Error Saving Bookmarks"
msgstr "保存书签时出错"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:681
msgid "Save Image"
msgstr "保存图像"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:683
msgid "Images (*.png *.jpg)"
msgstr "图像（*.png *.jpg）"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:709 ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:721
msgid "Capture Video"
msgstr "屏幕录制"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:711
msgid "Matroska Video (*.mkv)"
msgstr "Matroska 视频（*.mkv)"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:726
msgid "Resolution:"
msgstr "分辨率："

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:729
#, qt-format
msgid "%1 x %2"
msgstr "%1 x %2"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:732
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:492
msgid "Frame rate:"
msgstr "帧率："

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:738
msgid "Video codec:"
msgstr "视频编码器："

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:745
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:496
msgid "Bitrate:"
msgstr "比特率："

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:791
msgid "Captured screen shot to clipboard"
msgstr "截取屏幕快照到剪贴板"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:802 ../src/celestia/sdl/sdlmain.cpp:602
#: ../src/celestia/win32/winmainwindow.cpp:502
msgid "Copied URL"
msgstr "已复制 URL"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:812 ../src/celestia/sdl/sdlmain.cpp:614
msgid "Pasting URL"
msgstr "加载 URL"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:942
msgid "Open Script"
msgstr "打开脚本"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:945
msgid "Celestia Scripts (*.celx *.cel)"
msgstr "Celestia 脚本（*.celx *.cel）"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:947
msgid "Celestia Scripts (*.cel)"
msgstr "Celestia 脚本（*.cel）"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1114
msgid "New bookmark"
msgstr "新建书签"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1170
#, qt-format
msgid ""
"<html><h1>Celestia 1.7.0 </h1><p>Development snapshot, commit "
"<b>%1</b>.</p><p>Built for %2 bit CPU<br>Using %3 %4<br>Built against Qt "
"library: %5<br>NAIF kernels are %7<br>AVIF images are %8<br>Runtime Qt "
"version: %6</p><p>Copyright (C) 2001-2023 by the Celestia Development "
"Team.<br>Celestia is free software. You can redistribute it and/or modify it"
" under the terms of the GNU General Public License as published by the Free "
"Software Foundation; either version 2 of the License, or (at your option) "
"any later version.</p><p>Main site: <a "
"href=\"https://celestiaproject.space/\">https://celestiaproject.space/</a><br>Forum:"
" <a "
"href=\"https://celestiaproject.space/forum/\">https://celestiaproject.space/forum/</a><br>GitHub"
" project: <a "
"href=\"https://github.com/CelestiaProject/Celestia\">https://github.com/CelestiaProject/Celestia</a></p></html>"
msgstr ""
"<html><h1>Celestia 1.7.0 开发快照与提交<b>%1</b>。</p><p>为 %2 bit CPU 构建<br>使用 %3 "
"%4<br>使用 Qt 库 %5<br>NAIF kernels %7<br>AVIF images %8<br>Qt "
"运行时版本：%6</p><p>Copyright (C) 2001-2023 by the Celestia Development "
"Team.<br>Celestia 是一款自由软件。您可以根据自由软件基金会发布的 GNU "
"通用公共许可证的条款对其进行再发布和/或修改；无论是许可证的第 2 版，还是（由您选择的）任何后续版本。</p><p>官网主页：<a "
"href=\"https://celestiaproject.space/\">https://celestiaproject.space/</a><br>官方论坛：<a"
" "
"href=\"https://celestiaproject.space/forum/\">https://celestiaproject.space/forum/</a><br>GitHub"
" 代码仓库：<a "
"href=\"https://github.com/CelestiaProject/Celestia\">https://github.com/CelestiaProject/Celestia</a></html>"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1206
msgid "Unknown compiler"
msgstr "未知编译器"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1210 ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1215
msgid "supported"
msgstr "支持"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1212 ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1217
msgid "not supported"
msgstr "不支持"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1239
#, qt-format
msgid "<b>%1 version:</b> %2"
msgstr "<b>%1 版本：</b>%2"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1245
#, qt-format
msgid "<b>Vendor:</b> %1"
msgstr "<b>厂商：</b> %1"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1251
#, qt-format
msgid "<b>Renderer:</b> %1"
msgstr "<b>渲染器：</b>%1"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1258
#, qt-format
msgid "<b>%1 Version:</b> %2"
msgstr "<b>%1 版本：</b>%2"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1265
#, qt-format
msgid "<b>Max simultaneous textures:</b> %1"
msgstr "<b>最大同步纹理</b> %1："

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1271
#, qt-format
msgid "<b>Maximum texture size:</b> %1"
msgstr "<b>最大纹理尺寸：</b>%1"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1277
#, qt-format
msgid "<b>Point size range:</b> %1 - %2"
msgstr "<b>点大小范围：</b> %1 - %2"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1283
#, qt-format
msgid "<b>Point size granularity:</b> %1"
msgstr "<b>点大小粒度：</b> %1"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1289
#, qt-format
msgid "<b>Max cube map size:</b> %1"
msgstr "<b>最大立方体贴图尺寸：</b> %1"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1295
#, qt-format
msgid "<b>Number of interpolators:</b> %1"
msgstr "<b>插值数：</b> %1"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1301
#, qt-format
msgid "<b>Max anisotropy filtering:</b> %1"
msgstr "<b>最大各向异性过滤：</b> %1"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1311
msgid "<b>Supported extensions:</b><br>\n"
msgstr "<b>支持的扩展：</b><br>\n"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1325
msgid "Renderer Info"
msgstr "渲染器信息"

#. ***** File menu *****
#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1350
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:163
msgid "&File"
msgstr "文件(&F)"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1353
msgid "&Grab image"
msgstr "捕捉图像(&G)"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1354
msgid "F10"
msgstr "F10"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1359
msgid "Capture &video"
msgstr "屏幕录制(&V)"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1363
msgid "Shift+F10"
msgstr "Shift+F10"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1367
msgid "&Copy image"
msgstr "复制图像"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1368
msgid "Ctrl+Shift+C"
msgstr "Ctrl+Shift+C"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1374
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:165
msgid "&Open Script..."
msgstr "打开脚本(&O)..."

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1385
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:170
msgid "Run &Demo"
msgstr "系统演示(&D)"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1393
msgid "&Preferences..."
msgstr "偏好(&P)..."

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1397
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:175
msgid "E&xit"
msgstr "退出(&X)"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1398
msgid "Ctrl+Q"
msgstr "Ctrl+Q"

#. ***** Navigation menu *****
#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1403
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:177
msgid "&Navigation"
msgstr "导航(&N)"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1405
msgid "Select Sun"
msgstr "选择太阳"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1409
msgid "Center Selection"
msgstr "置中所选天体"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1413
msgid "Goto Selection"
msgstr "转到所选天体"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1417
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:182
msgid "Goto Object..."
msgstr "转到天体..."

#. ectx: property (windowTitle), widget (QDialog, tourGuideDialog)
#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1423 ../src/celestia/qt/tourguide.ui:19
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:598
msgid "Tour Guide"
msgstr "向导"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1429
msgid "Copy URL / console text"
msgstr "复制 URL/控制台文本"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1434
msgid "Paste URL / console text"
msgstr "粘贴 URL/控制台文本"

#. ***** Time menu *****
#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1440
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:194
msgid "&Time"
msgstr "时间(&T)"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1442
msgid "Set &time"
msgstr "设置时间(&T)"

#. ***** Display menu *****
#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1449
msgid "&Display"
msgstr "显示(&D)"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1455
msgid "Dee&p Sky Objects"
msgstr "深空天体(&P)"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1461
msgid "&Shadows"
msgstr "阴影"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1472
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:216
msgid "Star St&yle"
msgstr "恒星样式(&Y)"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1479
msgid "Texture &Resolution"
msgstr "纹理分辨率(&T)"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1484
msgid "&FPS control"
msgstr "FPS 控制(&F)"

#. ***** Bookmark menu *****
#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1501
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:254
msgid "&Bookmarks"
msgstr "书签(&B)"

#. ***** View menu *****
#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1504
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:244
msgid "&View"
msgstr "视窗(&V)"

#. ***** MultiView menu *****
#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1507
msgid "&MultiView"
msgstr "多重视窗(&M)"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1510
msgid "Split view vertically"
msgstr "垂直分割视窗"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1511
msgid "Ctrl+U"
msgstr "Ctrl+U"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1516
msgid "Split view horizontally"
msgstr "水平分割视窗"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1517
msgid "Ctrl+R"
msgstr "Ctrl+R"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1522
msgid "Cycle views"
msgstr "切换视窗"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1523
msgid "Tab"
msgstr "Tab"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1528
msgid "Single view"
msgstr "单视窗"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1529
msgid "Ctrl+D"
msgstr "Ctrl+D"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1534
msgid "Delete view"
msgstr "删除视窗"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1535
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:514
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1541
msgid "Frames visible"
msgstr "显示视窗框架"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1562
msgid "Active frame visible"
msgstr "激活视窗框架显示"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1578
msgid "Synchronize time"
msgstr "同步时间"

#. ***** Help Menu *****
#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1617
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:259
msgid "&Help"
msgstr "帮助(&H)"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1619
msgid "Celestia Guide"
msgstr "Celestia 向导"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1622
msgid "Celestia Wiki"
msgstr "Celesita Wiki"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1627
msgid "OpenGL Info"
msgstr "OpenGL 信息"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1647
msgid "Add Bookmark..."
msgstr "添加书签..."

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1651
msgid "Organize Bookmarks..."
msgstr "管理书签..."

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1692
msgid "Set custom FPS"
msgstr "设置自定义 FPS"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1693
msgid "FPS value"
msgstr "FPS 值"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1715
#, qt-format
msgid ""
"Loading data files: %1\n"
"\n"
msgstr ""
"正在加载数据文件：%1\n"
"\n"

#: ../src/celestia/qt/qtappwin.cpp:1726
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:166
msgid "Scripts"
msgstr "脚本"

#: ../src/celestia/qt/qtbookmark.cpp:403
msgid "Title"
msgstr "标题"

#: ../src/celestia/qt/qtbookmark.cpp:405
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: ../src/celestia/qt/qtbookmark.cpp:579
msgid "Bookmarks Menu"
msgstr "书签菜单"

#: ../src/celestia/qt/qtbookmark.cpp:580
msgid "Add bookmarks to this folder to see them in the bookmarks menu."
msgstr "将书签添加到此文件夹以便在书签菜单中查看。"

#: ../src/celestia/qt/qtbookmark.cpp:585
msgid "Bookmarks Toolbar"
msgstr "书签工具栏"

#: ../src/celestia/qt/qtbookmark.cpp:586
msgid "Add bookmarks to this folder to see them in the bookmarks toolbar."
msgstr "将书签添加到此文件夹以便在书签工具栏中查看。"

#: ../src/celestia/qt/qtbookmark.cpp:599
msgid "Error reading bookmarks file"
msgstr "读取书签文件时出错。"

#. Create a subtree item called "Bookmarks"
#: ../src/celestia/qt/qtbookmark.cpp:707
#: ../src/celestia/win32/winbookmarks.cpp:432
#: ../src/celestia/win32/winbookmarks.cpp:1047
msgid "Bookmarks"
msgstr "书签"

#: ../src/celestia/qt/qtbookmark.cpp:794
msgid "Current simulation time"
msgstr "当前模拟时间"

#: ../src/celestia/qt/qtbookmark.cpp:795
msgid "Simulation time at activation"
msgstr "激活的模拟时间"

#: ../src/celestia/qt/qtbookmark.cpp:796
msgid "System time at activation"
msgstr "激活的系统时间"

#. Create the render flags actions
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:63
msgid "Eq"
msgstr "Eq"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:64
msgid "Equatorial coordinate grid"
msgstr "赤道坐标网格"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:68
msgid "Ga"
msgstr "Ga"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:69
msgid "Galactic coordinate grid"
msgstr "银河坐标网格"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:73
msgid "Ec"
msgstr "Ec"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:74
msgid "Ecliptic coordinate grid"
msgstr "黄道坐标网格"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:78
msgid "Hz"
msgstr "Hz"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:79
msgid "Horizontal coordinate grid"
msgstr "地平座标网格"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:83
msgid "Ecl"
msgstr "Ecl"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:88
msgid "M"
msgstr "M"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:93
msgid "C"
msgstr "C"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:98
msgid "B"
msgstr "B"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:99
msgid "Constellation boundaries"
msgstr "星座边界"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:103
msgid "O"
msgstr "O"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:122
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:149
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:653
msgid "Dwarf Planets"
msgstr "矮行星"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:124
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:151
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:655
msgid "Minor Moons"
msgstr "子卫星"

#. Label actions
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:143
msgid "L"
msgstr "L"

#. galaxiesAction->setShortcut(QString("U"));
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:156
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:181
#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:470
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:668
msgid "Globulars"
msgstr "球状星团"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:182
#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:478
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:669
msgid "Open Clusters"
msgstr "疏散星团"

#. cloudsAction->setShortcut(QString("I"));
#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:192
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:636
msgid "Night Side Lights"
msgstr "夜视光"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:194
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:637
msgid "Comet Tails"
msgstr "彗尾"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:202
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:634
msgid "Ring Shadows"
msgstr "光环投影"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:203
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:635
msgid "Eclipse Shadows"
msgstr "日食投影"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:205
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:633
msgid "Cloud Shadows"
msgstr "云层投影"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:222
msgid "Auto Magnitude"
msgstr "星等自动调节"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:224
msgid "Faintest visible magnitude based on field of view"
msgstr "基于视窗的最小可见幅度"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:227
msgid "More Stars Visible"
msgstr "显示更多星体"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:230
msgid "Fewer Stars Visible"
msgstr "显示更少星体"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:237
msgid "Fuzzy Points"
msgstr "模糊点"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:238
msgid "Scaled Discs"
msgstr "缩放点"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:248
msgid "Light Time Delay"
msgstr "光传播时间延迟"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:429
#, qt-format
msgid "Auto magnitude limit at 45 degrees: %L1"
msgstr "45 度视野内极限星等自动调节：%L1"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestiaactions.cpp:436
#, qt-format
msgid "Magnitude limit: %L1"
msgstr "极限星等：%L1"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:228
#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:334
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:668
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:313
#: ../src/celestia/win32/winstarbrowser.cpp:55
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:230
#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:336
#: ../src/celestia/win32/winstarbrowser.cpp:56
msgid "Distance (ly)"
msgstr "距离（ly）"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:232
#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:338
#: ../src/celestia/win32/winstarbrowser.cpp:57
msgid "App. mag"
msgstr "视星等"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:234
#: ../src/celestia/win32/winstarbrowser.cpp:58
msgid "Abs. mag"
msgstr "绝对星等"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:236
#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:340
#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:491
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:670
#: ../src/celestia/win32/winstarbrowser.cpp:59
msgid "Type"
msgstr "类型"

#. Buttons to select filtering criterion for stars
#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:421
msgid "Closest Stars"
msgstr "最近的恒星"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:425
msgid "Brightest Stars"
msgstr "最亮的恒星"

#. Additional filtering controls
#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:435
#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:488
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:773
msgid "Filter"
msgstr "过滤器"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:438
msgid "With Planets"
msgstr "拥有行星"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:442
msgid "Multiple Stars"
msgstr "多重恒星"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:445
msgid "Barycenters"
msgstr "质心"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:451
msgid "Spectral Type"
msgstr "光谱型"

#. End filtering controls
#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:460
#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:500
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:780
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:468
#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:508
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:792
msgid "Mark Selected"
msgstr "标记所选天体"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:470
msgid "Mark stars selected in list view"
msgstr "标记在列表视图中所选的恒星"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:473
#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:513
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:797
msgid "Unmark Selected"
msgstr "取消标记所选天体"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:474
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:798
msgid "Unmark stars selected in list view"
msgstr "取消标记在列表视图中选择的恒星"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:478
#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:518
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:802
msgid "Clear Markers"
msgstr "清除标记"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:480
#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:520
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:804
msgid "Remove all existing markers"
msgstr "移除所有现有标记"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:487
#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:527
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:811
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:677
msgid "None"
msgstr "无"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:488
#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:528
#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:259
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:812
msgid "Diamond"
msgstr "菱形"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:489
#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:529
#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:260
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:813
msgid "Triangle"
msgstr "三角形"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:490
#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:530
#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:261
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:814
msgid "Square"
msgstr "正方形"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:491
#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:531
#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:263
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:815
msgid "Plus"
msgstr "+"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:492
#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:532
#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:264
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:816
msgid "X"
msgstr "X"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:493
#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:533
#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:269
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:817
msgid "Circle"
msgstr "圆形"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:494
#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:534
#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:265
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:818
msgid "Left Arrow"
msgstr "左箭头"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:495
#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:535
#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:266
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:819
msgid "Right Arrow"
msgstr "右箭头"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:496
#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:536
#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:267
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:820
msgid "Up Arrow"
msgstr "上箭头"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:497
#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:537
#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:268
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:821
msgid "Down Arrow"
msgstr "下箭头"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:499
#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:539
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:823
msgid "Select marker symbol"
msgstr "选择标记样式"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:512
#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:552
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:836
msgid "Select marker size"
msgstr "选择标记大小"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:516
#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:556
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:840
msgid "Click to select marker color"
msgstr "单击以选择标记颜色"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:519
#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:559
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:843
msgid "Label"
msgstr "标签"

#: ../src/celestia/qt/qtcelestialbrowser.cpp:581
#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:629
#, qt-format
msgid "%1 objects found"
msgstr "%1 个天体被找到"

#: ../src/celestia/qt/qtcommandline.cpp:18
msgid "Set the data directory."
msgstr "设置数据目录。"

#: ../src/celestia/qt/qtcommandline.cpp:18
msgid "datadir"
msgstr "datadir"

#: ../src/celestia/qt/qtcommandline.cpp:19
msgid "Set the configuraton file."
msgstr "设置配置文件。"

#: ../src/celestia/qt/qtcommandline.cpp:19
msgid "conf"
msgstr "conf"

#: ../src/celestia/qt/qtcommandline.cpp:20
msgid "Add an extras directory. This option may be specified multiple times."
msgstr "添加一个扩展目录。 这个选项可能会指定多次。"

#: ../src/celestia/qt/qtcommandline.cpp:20
msgid "extrasdir"
msgstr "extrasdir"

#: ../src/celestia/qt/qtcommandline.cpp:21
msgid "Start in fullscreen mode."
msgstr "以全屏模式启动。"

#: ../src/celestia/qt/qtcommandline.cpp:22
msgid "Skip the splash screen."
msgstr "跳过封面。"

#: ../src/celestia/qt/qtcommandline.cpp:23
msgid "Set the start cel:// URL or startup script path."
msgstr "设置 cel:// URL 或启动脚本路径。"

#: ../src/celestia/qt/qtcommandline.cpp:23
msgid "url"
msgstr "url"

#: ../src/celestia/qt/qtcommandline.cpp:24
msgid "Set the path to the log file."
msgstr "设置日志文件路径。"

#: ../src/celestia/qt/qtcommandline.cpp:24
msgid "logpath"
msgstr "logpath"

#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:509
msgid "Mark DSOs selected in list view"
msgstr "标记在列表视图中所选的深空天体"

#: ../src/celestia/qt/qtdeepskybrowser.cpp:514
msgid "Unmark DSOs selected in list view"
msgstr "取消标记在列表视图中所选的深空天体"

#: ../src/celestia/qt/qteventfinder.cpp:70
#: ../src/celestia/win32/wineclipses.cpp:314
msgid "Earth"
msgstr "地球"

#: ../src/celestia/qt/qteventfinder.cpp:71
#: ../src/celestia/win32/wineclipses.cpp:315
msgid "Jupiter"
msgstr "木星"

#: ../src/celestia/qt/qteventfinder.cpp:72
#: ../src/celestia/win32/wineclipses.cpp:316
msgid "Saturn"
msgstr "土星"

#: ../src/celestia/qt/qteventfinder.cpp:73
#: ../src/celestia/win32/wineclipses.cpp:317
msgid "Uranus"
msgstr "天王星"

#: ../src/celestia/qt/qteventfinder.cpp:74
#: ../src/celestia/win32/wineclipses.cpp:318
msgid "Neptune"
msgstr "海王星"

#: ../src/celestia/qt/qteventfinder.cpp:75
#: ../src/celestia/win32/wineclipses.cpp:319
msgid "Pluto"
msgstr "冥王星"

#: ../src/celestia/qt/qteventfinder.cpp:191
msgid "Eclipsed body"
msgstr "被遮挡天体"

#: ../src/celestia/qt/qteventfinder.cpp:193
#: ../src/celestia/win32/wineclipses.cpp:73
msgid "Occulter"
msgstr "掩盖"

#: ../src/celestia/qt/qteventfinder.cpp:195
msgid "Start time"
msgstr "开始时间"

#: ../src/celestia/qt/qteventfinder.cpp:197
#: ../src/celestia/win32/wineclipses.cpp:76
msgid "Duration"
msgstr "持续时间"

#: ../src/celestia/qt/qteventfinder.cpp:287
msgid "Solar eclipses"
msgstr "日食"

#: ../src/celestia/qt/qteventfinder.cpp:288
msgid "Lunar eclipses"
msgstr "月食"

#: ../src/celestia/qt/qteventfinder.cpp:289
msgid "All eclipses"
msgstr "所有日月食"

#. Search the search range box
#: ../src/celestia/qt/qteventfinder.cpp:297
msgid "Search range"
msgstr "搜索范围"

#: ../src/celestia/qt/qteventfinder.cpp:323
msgid "Find eclipses"
msgstr "查找日食"

#: ../src/celestia/qt/qteventfinder.cpp:378
#, qt-format
msgid "%1 is not a valid object"
msgstr "%1 不是有效的天体"

#: ../src/celestia/qt/qteventfinder.cpp:390
msgid "End date is earlier than start date."
msgstr "结束日期早于开始日期。"

#: ../src/celestia/qt/qteventfinder.cpp:404
msgid "Finding eclipses..."
msgstr "正在查找日食..."

#: ../src/celestia/qt/qteventfinder.cpp:436
msgid "Set time to mid-eclipse"
msgstr "设定时间到日食中旬"

#: ../src/celestia/qt/qteventfinder.cpp:440
#, qt-format
msgid "Near %1"
msgstr "接近 %1"

#: ../src/celestia/qt/qteventfinder.cpp:444
#: ../src/celestia/qt/qteventfinder.cpp:448
#, qt-format
msgid "From surface of %1"
msgstr "从 %1 的表面"

#: ../src/celestia/qt/qteventfinder.cpp:452
#, qt-format
msgid "Behind %1"
msgstr "在 %1 后"

#: ../src/celestia/qt/qtglwidget.cpp:116
msgid "Celestia was unable to initialize OpenGLES 2.0."
msgstr "Celesita 无法初始化 OpenGL ES 2.0。"

#: ../src/celestia/qt/qtglwidget.cpp:123
msgid "Celestia was unable to initialize OpenGL 2.1."
msgstr "Celestia 无法初始化 OpenGL 2.1。"

#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:154
msgid "Error: no object selected!\n"
msgstr "错误：未选择天体。\n"

#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:166
#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:178
msgid "Info"
msgstr "信息"

#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:186
#, qt-format
msgid "Web info: %1"
msgstr "Web 信息：%1"

#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:202
#, qt-format
msgid "<b>Equatorial radius:</b> %L1 %2"
msgstr "<b>赤道半径：</b>%L1 %2"

#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:204
#, qt-format
msgid "<b>Size:</b> %L1 %2"
msgstr "<b>大小：</b>%L1 %2"

#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:209
msgid "<b>Oblateness: "
msgstr "<b>扁率："

#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:252
#, qt-format
msgid "<b>Sidereal rotation period:</b> %L1 %2"
msgstr "<b>自转周期：</b>%L1 %2"

#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:255
msgid "Prograde"
msgstr "Prograde"

#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:255
msgid "Retrograde"
msgstr "Retrograde"

#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:256
#, qt-format
msgid "<b>Rotation direction:</b> %1"
msgstr "<b>旋转方向：</b>%1"

#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:260
#, qt-format
msgid "<b>Length of day:</b> %L1 %2"
msgstr "<b>太阳日：</b>%L1 %2"

#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:268
msgid "<b>Has rings</b>"
msgstr "<b>拥有光环</b>"

#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:270
msgid "<b>Has atmosphere</b>"
msgstr "<b>拥有大气层</b>"

#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:278
#, qt-format
msgid "<b>Start:</b> %1"
msgstr "<b>开始：</b>%1"

#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:281
#, qt-format
msgid "<b>End:</b> %1"
msgstr "<b>结束：</b>%1"

#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:283
msgid "Orbit information"
msgstr "轨道信息"

#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:284
#, qt-format
msgid "Osculating elements for %1"
msgstr "密切元素 %1"

#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:300
msgid "years"
msgstr "yr"

#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:304
#, qt-format
msgid "<b>Period:</b> %L1 %2"
msgstr "<b>周期：</b>%L1 %2"

#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:310
msgid "AU"
msgstr "AU"

#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:318
#, qt-format
msgid "<b>Semi-major axis:</b> %L1 %2"
msgstr "<b>半长轴：</b>%L1 %2"

#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:319
#, qt-format
msgid "<b>Eccentricity:</b> %L1"
msgstr "<b>离心率：</b>%L1"

#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:320
#, qt-format
msgid "<b>Inclination:</b> %L1°"
msgstr "<b>倾角：</b>%L1°"

#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:321
#, qt-format
msgid "<b>Pericenter distance:</b> %L1 %2"
msgstr "<b>近心点距离：</b>%L1 %2"

#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:323
#, qt-format
msgid "<b>Apocenter distance:</b> %L1 %2"
msgstr "<b>远心点距离：</b>%L1 %2"

#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:325
#, qt-format
msgid "<b>Ascending node:</b> %L1°"
msgstr "<b>升交点经度：</b>%L1 °"

#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:326
#, qt-format
msgid "<b>Argument of periapsis:</b> %L1°"
msgstr "<b>近心点幅角：</b>%L1°"

#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:327
#, qt-format
msgid "<b>Mean anomaly:</b> %L1°"
msgstr "<b>平近点角：</b>%L1°"

#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:330
#, qt-format
msgid "<b>Period (calculated):</b> %L1 %2"
msgstr "<b>周期（计算值）：</b>%L1 %2"

#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:334
#, qt-format
msgid "<b>Mean motion (calculated):</b> %L1°/day"
msgstr "<b>网格动作（计算值）：</b>%L1°/天"

#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:357
#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:379
#, qt-format
msgid "<b>RA:</b> %L1h %L2m %L3s"
msgstr "<b>赤经：</b>%L1h %L2m %L3s"

#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:361
#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:383
#, qt-format
msgid "<b>Dec:</b> %L1° %L2′ %L3″"
msgstr "<b>赤纬：</b>%L1° %L2′ %L3″"

#. TRANSLATORS: Galactic longitude
#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:390
#, qt-format
msgid "<b>L:</b> %L1° %L2′ %L3″"
msgstr "<b>L：</b>%L1° %L2′ %L3″"

#. TRANSLATORS: Galactic latitude
#: ../src/celestia/qt/qtinfopanel.cpp:393
#, qt-format
msgid "<b>B:</b> %L1° %L2′ %L3″"
msgstr "<b>B：</b>%L1° %L2′ %L3″"

#: ../src/celestia/qt/qtpreferencesdialog.cpp:208
msgid "OpenGL 2.1"
msgstr "OpenGL 2.1"

#: ../src/celestia/qt/qtpreferencesdialog.cpp:252
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:224
msgid "Blackbody D65"
msgstr "黑体 D65"

#: ../src/celestia/qt/qtpreferencesdialog.cpp:253
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:225
msgid "Blackbody (Solar Whitepoint)"
msgstr "黑体（以太阳为标准白点）"

#: ../src/celestia/qt/qtpreferencesdialog.cpp:254
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:226
msgid "Blackbody (Vega Whitepoint)"
msgstr "黑体（以织女一为标准白点）"

#: ../src/celestia/qt/qtpreferencesdialog.cpp:255
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:227
msgid "Classic colors"
msgstr "传统着色"

#: ../src/celestia/qt/qtpreferencesdialog.cpp:261
msgid "Local format"
msgstr "本地格式"

#: ../src/celestia/qt/qtpreferencesdialog.cpp:263
msgid "Time zone name"
msgstr "时区名称"

#: ../src/celestia/qt/qtpreferencesdialog.cpp:264
msgid "UTC offset"
msgstr "与 UTC 的差异"

#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:98
#, qt-format
msgid "Start: %1"
msgstr "开始：%1"

#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:107
#, qt-format
msgid "End: %1"
msgstr "结束：%1"

#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:129
#, c++-format
msgid "{:.3f} ly"
msgstr "{:.3f} ly"

#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:131
#, c++-format
msgid "{:.3f} au"
msgstr "{:.3f} au"

#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:133
#, c++-format
msgid "{:.3f} km"
msgstr "{:.3f} km"

#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:135
#, c++-format
msgid "{:.3f} m"
msgstr "{:.3f} m"

#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:137
msgid "Distance: "
msgstr "距离："

#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:142
msgid "Abs (app) mag: "
msgstr "绝对星等（视星等）："

#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:144
msgid "Class: "
msgstr "类别："

#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:155
msgid "&Select"
msgstr "选择(&S)"

#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:159
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:565
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:585
msgid "&Center"
msgstr "置中(&C)"

#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:163
#: ../src/celestia/win32/wincontextmenu.cpp:262
#: ../src/celestia/win32/wincontextmenu.cpp:309
#: ../src/celestia/win32/wincontextmenu.cpp:330
msgid "&Goto"
msgstr "转到(&G)"

#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:167
#: ../src/celestia/win32/wincontextmenu.cpp:263
#: ../src/celestia/win32/wincontextmenu.cpp:331
msgid "&Follow"
msgstr "跟随(&F)"

#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:173
#: ../src/celestia/win32/wincontextmenu.cpp:264
msgid "S&ync Orbit"
msgstr "同步轨道(&Y)"

#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:184
msgid "Visible"
msgstr "可见"

#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:197
#: ../src/celestia/win32/wincontextmenu.cpp:344
msgid "&Unmark"
msgstr "取消标记(&U)"

#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:215
#: ../src/celestia/win32/wincontextmenu.cpp:283
msgid "Select &Primary Body"
msgstr "选中主体"

#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:262
msgid "Filled Square"
msgstr "填充的正方形"

#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:270
msgid "Disk"
msgstr "盘"

#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:273
#: ../src/celestia/win32/wincontextmenu.cpp:346
msgid "&Mark"
msgstr "标记(&M)"

#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:291
#: ../src/celestia/win32/wincontextmenu.cpp:267
msgid "&Reference Marks"
msgstr "参考标记(&R)"

#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:293
msgid "Show &Body Axes"
msgstr "显示赤道轴(&B)"

#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:299
msgid "Show &Frame Axes"
msgstr "显示黄道轴(&F)"

#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:305
msgid "Show &Sun Direction"
msgstr "显示太阳方向(&S)"

#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:311
msgid "Show &Velocity Vector"
msgstr "显示速度矢量(&V)"

#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:317
msgid "Show S&pin Vector"
msgstr "显示旋转矢量(&P)"

#. Only show the frame center menu item if the selection orbits another
#. a non-stellar object. If it orbits a star, this is generally identical
#. to the sun direction entry.
#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:329
#, qt-format
msgid "Show &Direction to %1"
msgstr "显示 %1 方向(&D)"

#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:336
msgid "Show Planetographic &Grid"
msgstr "显示经纬网格(&G)"

#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:342
msgid "Show &Terminator"
msgstr "显示晨昏线(&T)"

#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:358
#: ../src/celestia/win32/wincontextmenu.cpp:298
msgid "&Alternate Surfaces"
msgstr "替换表面(&A)"

#. TRANSLATORS: normal texture in an alternative surface menu
#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:359
#: ../src/celestia/win32/wincontextmenu.cpp:226
msgid "Normal"
msgstr "一般"

#: ../src/celestia/qt/qtselectionpopup.cpp:418
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:121
msgid "Other objects"
msgstr "其他天体"

#: ../src/celestia/qt/qtsettimedialog.cpp:63
msgid "Set Time"
msgstr "设置时间"

#: ../src/celestia/qt/qtsettimedialog.cpp:69
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:541
msgid "Time Zone: "
msgstr "时区："

#: ../src/celestia/qt/qtsettimedialog.cpp:74
#: ../src/celestia/win32/wintime.cpp:97
msgid "Universal Time"
msgstr "国际统一标准时间"

#: ../src/celestia/qt/qtsettimedialog.cpp:75
#: ../src/celestia/win32/wintime.cpp:98
msgid "Local Time"
msgstr "本地时间"

#: ../src/celestia/qt/qtsettimedialog.cpp:80
msgid "Select Time Zone"
msgstr "选择时区"

#: ../src/celestia/qt/qtsettimedialog.cpp:84
msgid "Date: "
msgstr "日期："

#: ../src/celestia/qt/qtsettimedialog.cpp:102
msgid "Set Year"
msgstr "设置年份"

#: ../src/celestia/qt/qtsettimedialog.cpp:105
msgid "Set Month"
msgstr "设置月份"

#: ../src/celestia/qt/qtsettimedialog.cpp:108
msgid "Set Day"
msgstr "设置天数"

#: ../src/celestia/qt/qtsettimedialog.cpp:112
msgid "Time: "
msgstr "时间："

#: ../src/celestia/qt/qtsettimedialog.cpp:131
msgid "Set Hours"
msgstr "设置小时"

#: ../src/celestia/qt/qtsettimedialog.cpp:134
#: ../src/celestia/qt/qtsettimedialog.cpp:138
msgid ":"
msgstr "："

#: ../src/celestia/qt/qtsettimedialog.cpp:135
msgid "Set Minutes"
msgstr "设置分钟"

#: ../src/celestia/qt/qtsettimedialog.cpp:139
msgid "Set Seconds"
msgstr "设置秒钟"

#: ../src/celestia/qt/qtsettimedialog.cpp:143
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:547
msgid "Julian Date: "
msgstr "儒略日："

#: ../src/celestia/qt/qtsettimedialog.cpp:155
msgid "Set Julian Date"
msgstr "设置儒略日"

#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:62
msgid "Barycenter"
msgstr "质心 "

#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:64
msgid "Star"
msgstr "恒星"

#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:72
msgid "Planet"
msgstr "行星"

#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:74
msgid "Dwarf planet"
msgstr "矮行星"

#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:76
msgid "Moon"
msgstr "月球"

#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:78
msgid "Minor moon"
msgstr "子卫星"

#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:80
msgid "Asteroid"
msgstr "小行星"

#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:82
msgid "Comet"
msgstr "彗星"

#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:84
msgid "Spacecraft"
msgstr "航天器"

#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:86
msgid "Reference point"
msgstr "参考点"

#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:88
msgid "Component"
msgstr "成分"

#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:90
msgid "Surface feature"
msgstr "表面特征"

#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:96
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:111
msgid "Asteroids & comets"
msgstr "小行星&彗星"

#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:113
msgid "Reference points"
msgstr "参考点"

#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:117
msgid "Components"
msgstr "成分"

#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:119
msgid "Surface features"
msgstr "表面特征"

#. Buttons to select filtering criterion for objects
#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:753
msgid "Planets and moons"
msgstr "行星和卫星"

#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:784
msgid "Group objects by class"
msgstr "按类别对天体分组"

#: ../src/celestia/qt/qtsolarsystembrowser.cpp:794
msgid "Mark bodies selected in list view"
msgstr "标记在列表中所选的天体"

#: ../src/celestia/qt/qttimetoolbar.cpp:36
msgid "Reverse time"
msgstr "反转时间"

#: ../src/celestia/qt/qttimetoolbar.cpp:38
msgid "10x slower"
msgstr "减慢至 1/10"

#: ../src/celestia/qt/qttimetoolbar.cpp:40
msgid "2x slower"
msgstr "减慢至 1/2"

#: ../src/celestia/qt/qttimetoolbar.cpp:42
msgid "Pause time"
msgstr "暂停时间流逝"

#: ../src/celestia/qt/qttimetoolbar.cpp:44
msgid "2x faster"
msgstr "加快 2 倍"

#: ../src/celestia/qt/qttimetoolbar.cpp:46
msgid "10x faster"
msgstr "加快 10 倍"

#: ../src/celestia/qt/qttimetoolbar.cpp:50
msgid "Set to current time"
msgstr "设置为当前时间"

#: ../src/celestia/qt/qttourguide.cpp:62
msgid "No guide destinations were found."
msgstr "未找到向导目的地。"

#. ectx: property (text), widget (QLabel, label)
#: ../src/celestia/qt/tourguide.ui:49
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:605
msgid "Select your destination:"
msgstr "选择目标："

#. ectx: property (text), widget (QPushButton, gotoButton)
#: ../src/celestia/qt/tourguide.ui:76
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:432
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:603
msgid "Go To"
msgstr "转到"

#: ../src/celestia/qt/xbel.cpp:75
msgid "Not an XBEL version 1.0 file."
msgstr "XBEL 1.0 版本文件不存在"

#: ../src/celestia/scriptmenu.cpp:107 ../src/celscript/lua/luascript.cpp:174
#: ../src/celutil/fsutils.cpp:184
#, c++-format
msgid "Path {} doesn't exist or isn't a directory\n"
msgstr "路径 {} 不存在或者不是一个目录\n"

#: ../src/celestia/textinput.cpp:193
#, c++-format
msgid "Target name: {}"
msgstr "目标名称：{}"

#: ../src/celestia/url.cpp:96
msgid "URL parameter must look like key=value\n"
msgstr "URL 参数必须为 key=value\n"

#: ../src/celestia/url.cpp:340
#, c++-format
msgid "Incorrect hex value \"{}\"\n"
msgstr "错误的十六进制数值 “{}”\n"

#: ../src/celestia/url.cpp:403
#, c++-format
msgid "URL must start with \"{}\"!\n"
msgstr "URL 开头必须为“{}”。\n"

#: ../src/celestia/url.cpp:419
msgid "URL must have at least mode and time!\n"
msgstr "URL 需要至少包含模式和时间。\n"

#: ../src/celestia/url.cpp:430
#, c++-format
msgid "Unsupported URL mode \"{}\"!\n"
msgstr "不支持的 URL 模式“{}”。\n"

#: ../src/celestia/url.cpp:448
msgid "URL must contain only one body\n"
msgstr "URL 必须只包含一个物体\n"

#: ../src/celestia/url.cpp:460
msgid "URL must contain 2 bodies\n"
msgstr "URL 必须包含 2 个物体\n"

#: ../src/celestia/url.cpp:498
#, c++-format
msgid "Invalid URL version \"{}\"!\n"
msgstr "无效的 URL 版本“{}”。\n"

#: ../src/celestia/url.cpp:504
#, c++-format
msgid "Unsupported URL version: {}\n"
msgstr "不支持的 URL 版本：{}\n"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:168
msgid "Placeholder"
msgstr "占位符"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:172
msgid "Capture &Image...\tF10"
msgstr "屏幕快照(&I)...\tF10"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:173
msgid "Capture &Movie...\tShift+F10"
msgstr "屏幕录制(&M)...\tShift+F10"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:179
msgid "Select &Sol\tH"
msgstr "选择太阳(&S)\tH"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:180
msgid "Tour G&uide..."
msgstr "游览向导(&G)..."

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:181
msgid "Select &Object..."
msgstr "选择天体(&O)..."

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:184
msgid "&Center Selection\tC"
msgstr "置中所选天体(&C)\tC"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:185
msgid "&Go to Selection\tG"
msgstr "转到所选天体(&G)\tG"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:186
msgid "&Follow Selection\tF"
msgstr "跟随所选天体(&F)\tF"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:187
msgid "S&ync Orbit Selection\tY"
msgstr "同步轨道于所选天体(&Y)\tY"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:188
msgid "&Track Selection\tT"
msgstr "追踪所选天体(&T)\tT"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:190
msgid "Solar System &Browser..."
msgstr "太阳系浏览器(&B)..."

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:191
msgid "Star B&rowser..."
msgstr "恒星浏览器..."

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:192
msgid "&Eclipse Finder"
msgstr "日食查找(&E)"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:196
msgid "10x &Faster\tL"
msgstr "加快 10 倍(&F)\tL"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:197
msgid "10x &Slower\tK"
msgstr "减慢至 1/10(&S)\tK"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:198
msgid "Free&ze\tSpace"
msgstr "停止(&Z)\tSpace"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:199
msgid "&Real Time\t\\"
msgstr "实时(&R)\t\\"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:200
msgid "Re&verse Time\tJ"
msgstr "反转时间流逝(&V)\tJ"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:201
msgid "Set &Time..."
msgstr "设置时间(&T)..."

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:203
msgid "Show Local Time"
msgstr "显示本地时间"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:205
msgid "&Render"
msgstr "渲染(&R)"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:207
msgid "Select Display Mode..."
msgstr "选择显示模式..."

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:208
msgid "Toggle Full Screen\tAlt+Enter"
msgstr "切换全屏模式\tAlt+Enter"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:210
msgid "View Options..."
msgstr "显示选项..."

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:211
msgid "Locations..."
msgstr "位置显示..."

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:213
msgid "More Stars Visible\t]"
msgstr "显示更多星体\t]"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:214
msgid "Fewer Stars Visible\t["
msgstr "显示更少星体\t["

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:215
msgid "Auto Magnitude\tCtrl+Y"
msgstr "星等自动调节\tCtrl+Y"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:218
msgid "&Points"
msgstr "点(&P)"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:219
msgid "&Fuzzy Points"
msgstr "模糊点(&F)"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:220
msgid "Scaled &Discs"
msgstr "缩放点(&D)"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:222
msgid "Star &Color"
msgstr "恒星着色(&C)"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:230
msgid "&Ambient Light"
msgstr "环境光(&A)"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:232
msgid "&No"
msgstr "无(&N)"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:233
msgid "&Weakly"
msgstr "弱(&W)"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:234
msgid "&Moderately"
msgstr "中(&M)"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:236
msgid "&Texture Resolution"
msgstr "纹理分辨率(&T)"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:238
msgid "&Low"
msgstr "低(&L)"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:239
msgid "&Medium"
msgstr "中(&M)"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:240
msgid "&High"
msgstr "高(&H)"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:242
msgid "Antialiasing\tCtrl+X"
msgstr "抗锯齿\tCtrl+X"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:246
msgid "Split &Horizontally\tCtrl+R"
msgstr "水平分割视窗(&H)\tCtrl+R"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:247
msgid "Split &Vertically\tCtrl+U"
msgstr "垂直分割视窗(&V)\tCtrl+U"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:248
msgid "&Delete Active View\tDEL"
msgstr "删除当前视窗(&D)\tDEL"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:249
msgid "&Single View\tCtrl+D"
msgstr "单视窗(&S)\tCtrl+D"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:251
msgid "Show &Frames"
msgstr "显示视窗框架(&F)"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:252
msgid "Synchronize &Time"
msgstr "同步时间(&T)"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:256
msgid "&Add Bookmarks..."
msgstr "添加书签(&A)..."

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:257
msgid "&Organize Bookmarks..."
msgstr "管理书签(&O)..."

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:261
msgid "User &Guide"
msgstr "用户向导"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:262
msgid "&Controls"
msgstr "键盘操作帮助(&C)"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:263
msgid "&OpenGL Info"
msgstr "OpenGL 信息(&O)"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:264
msgid "&License"
msgstr "许可(&L)"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:266
msgid "&About Celestia"
msgstr "关于 Celestia(&A)"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:282
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:314
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:331
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:345
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:360
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:398
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:412
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:449
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:475
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:510
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:527
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:550
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:563
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:588
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:602
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:683
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:283
msgid "Celestia"
msgstr "Celestia"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:284
msgid "1.7.0"
msgstr "1.7.0"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:285
msgid "Copyright (C) 2001-2021, Celestia Development Team"
msgstr "Copyright (C) 2001-2021, Celestia Development Team"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:287
msgid "Celestia is free software and comes with absolutely no warranty."
msgstr "Celestia 是自由软件，不提供任何担保。"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:288
msgid "Authors"
msgstr "软件作者"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:289
msgid "Chris Laurel"
msgstr "Chris Laurel"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:290
msgid "Clint Weisbrod"
msgstr "Clint Weisbrod"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:291
msgid "Fridger Schrempp"
msgstr "Fridger Schrempp"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:292
msgid "Christophe Teyssier"
msgstr "Christophe Teyssier"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:293
msgid "Grant Hutchison"
msgstr "Grant Hutchison"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:294
msgid "Pat Suwalski"
msgstr "Pat Suwalski"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:295
msgid "Toti"
msgstr "Toti"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:296
msgid "Da Woon Jung"
msgstr "Da Woon Jung"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:297
msgid "Hank Ramsey"
msgstr "Hank Ramsey"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:298
msgid "Bob Ippolito"
msgstr "Bob Ippolito"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:299
msgid "Vincent Giangiulio"
msgstr "Vincent Giangiulio"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:300
msgid "Andrew Tribick"
msgstr "Andrew Tribick"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:308
msgid "Add Bookmark"
msgstr "添加书签"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:316
msgid "Create in >>"
msgstr "建立于 >>"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:318
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:512
msgid "New Folder..."
msgstr "新建文件夹..."

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:326
msgid "Add New Bookmark Folder"
msgstr "新建书签文件夹"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:333
msgid "Folder Name"
msgstr "文件夹名称"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:341
msgid "Celestia Controls"
msgstr "Celestia 控制"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:354
msgid "Select Display Mode"
msgstr "选择显示模式"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:359
msgid "Resolution"
msgstr "分辨率"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:369
msgid "Eclipse Finder"
msgstr "日食查找"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:377
msgid "Compute"
msgstr "计算"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:378
msgid "Set Date and Go to Planet"
msgstr "设定日期并转到行星"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:379
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:380
msgid "From:"
msgstr "从："

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:381
msgid "To:"
msgstr "到："

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:382
msgid "On:"
msgstr "在："

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:383
msgid "Search parameters"
msgstr "查找参数"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:384
msgid "Solar Eclipses"
msgstr "日食"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:385
msgid "Lunar Eclipses"
msgstr "月食"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:393
msgid "Select Object"
msgstr "选择天体"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:400
msgid "Object Name"
msgstr "天体名称"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:408
msgid "OpenGL Driver Info"
msgstr "OpenGL 系统信息"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:421
msgid "Go to Object"
msgstr "转到天体"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:434
msgid "Object"
msgstr "天体"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:435
msgid "Long."
msgstr "经度"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:436
msgid "Lat."
msgstr "纬度"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:437
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:680
msgid "Distance"
msgstr "距离"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:445
msgid "License"
msgstr "许可"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:464
msgid "Landing Sites"
msgstr "着陆点"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:465
msgid "Montes (Mountains)"
msgstr "山脉"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:466
msgid "Maria (Seas)"
msgstr "海洋"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:468
msgid "Valles (Valleys)"
msgstr "峡谷"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:469
msgid "Terrae (Land masses)"
msgstr "陆地"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:473
msgid "Label Features"
msgstr "标签特征"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:477
msgid "Show Features"
msgstr "显示特征"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:478
msgid "Show Label"
msgstr "显示标签"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:479
msgid "Minimum Labeled Feature Size"
msgstr "最小标签大小"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:490
msgid "Size:"
msgstr "大小："

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:494
msgid "Codec:"
msgstr "编码器："

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:513
msgid "Rename..."
msgstr "重命名..."

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:522
msgid "Rename Bookmark or Folder"
msgstr "重新命名书签或文件夹"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:529
msgid "New Name"
msgstr "新名称"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:537
msgid "Set Simulation Time"
msgstr "设置模拟时间"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:543
msgid "Format: "
msgstr "格式："

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:549
msgid "Set To Current Time"
msgstr "设置为当前时间"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:559
msgid "Solar System Browser"
msgstr "类太阳系浏览器"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:566
#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:586
msgid "&Go To"
msgstr "转到(&G)"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:567
msgid "Solar System Objects"
msgstr "类太阳系天体"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:575
msgid "Star Browser"
msgstr "恒星浏览器"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:582
msgid "Nearest"
msgstr "按最近距离"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:583
msgid "Brightest"
msgstr "按最大亮度"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:584
msgid "With planets"
msgstr "拥有行星"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:587
msgid "&Refresh"
msgstr "刷新(&R)"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:589
msgid "Star Search Criteria"
msgstr "恒星查找标准"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:590
msgid "Maximum Stars Displayed in List"
msgstr "列表中可显示最多恒星数"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:614
msgid "View Options"
msgstr "显示设置"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:618
msgid "Show:"
msgstr "显示："

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:638
msgid "Rings"
msgstr "星环"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:639
msgid "Display:"
msgstr "显示："

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:644
msgid "Ecliptic Line"
msgstr "黄道线"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:650
msgid "Body / Orbit / Label display"
msgstr "天体/轨道/标签显示"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:675
msgid "Latin Names"
msgstr "拉丁名"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:676
msgid "Information Text"
msgstr "文字信息"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:678
msgid "Terse"
msgstr "简单"

#: ../src/celestia/win32/res/celestia.rc:679
msgid "Verbose"
msgstr "详细"

#: ../src/celestia/win32/winbookmarks.cpp:1484
msgid "(empty)"
msgstr "（空）"

#: ../src/celestia/win32/wincontextmenu.cpp:153
msgid "Invisibles"
msgstr "不可见"

#: ../src/celestia/win32/wincontextmenu.cpp:265
#: ../src/celestia/win32/wincontextmenu.cpp:310
#: ../src/celestia/win32/wincontextmenu.cpp:332
msgid "&Info"
msgstr "信息(&I)"

#: ../src/celestia/win32/wincontextmenu.cpp:268
msgid "Show Body Axes"
msgstr "显示赤道轴"

#: ../src/celestia/win32/wincontextmenu.cpp:269
msgid "Show Frame Axes"
msgstr "显示黄道轴"

#: ../src/celestia/win32/wincontextmenu.cpp:270
msgid "Show Sun Direction"
msgstr "显示太阳方向"

#: ../src/celestia/win32/wincontextmenu.cpp:271
msgid "Show Velocity Vector"
msgstr "显示速度矢量"

#: ../src/celestia/win32/wincontextmenu.cpp:272
msgid "Show Planetographic Grid"
msgstr "显示经纬网格"

#: ../src/celestia/win32/wincontextmenu.cpp:273
msgid "Show Terminator"
msgstr "显示明暗边界线"

#: ../src/celestia/win32/wincontextmenu.cpp:290
msgid "&Satellites"
msgstr "卫星(&S)"

#: ../src/celestia/win32/wincontextmenu.cpp:317
msgid "Orbiting Bodies"
msgstr "环绕的天体"

#. Add windowed mode as the first item on the menu
#: ../src/celestia/win32/windisplaymodedlg.cpp:46
msgid "Windowed Mode"
msgstr "窗口模式"

#: ../src/celestia/win32/wineclipses.cpp:72
msgid "Body"
msgstr "天体"

#: ../src/celestia/win32/wineclipses.cpp:74
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: ../src/celestia/win32/wineclipses.cpp:75
msgid "Start"
msgstr "开始"

#: ../src/celestia/win32/winfiledlgs.cpp:47
msgid "JPEG - JFIF Compliant (*.jpg)"
msgstr "JPEG - JFIF Compliant (*.jpg)"

#: ../src/celestia/win32/winfiledlgs.cpp:49
msgid "Portable Network Graphics (*.png)"
msgstr "Portable Network Graphics (*.png)"

#: ../src/celestia/win32/winfiledlgs.cpp:64
msgid "Save As - Specify File to Capture Image"
msgstr "另存为 - 指定文件保存截图"

#: ../src/celestia/win32/winfiledlgs.cpp:98
#: ../src/celestia/win32/winfiledlgs.cpp:108
#: ../src/celestia/win32/winmain.cpp:146
#: ../src/celestia/win32/winmainwindow.cpp:1175
#: ../src/celestia/win32/winmoviecapture.cpp:230
#: ../src/celestia/win32/winmoviecapture.cpp:310
#: ../src/celestia/win32/winmoviecapture.cpp:318
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: ../src/celestia/win32/winfiledlgs.cpp:107
msgid "Could not save image file."
msgstr "无法保存图片文件。"

#: ../src/celestia/win32/winfiledlgs.cpp:122
msgid "Celestia Script (*.celx, *.cel)"
msgstr "Celestia Script (*.celx, *.cel)"

#. Gettext complains about using \r in translated messages, so add it in
#. afterwards
#: ../src/celestia/win32/winhelpdlgs.cpp:158
#, c++-format
msgid ""
"License file missing!\n"
"See {}"
msgstr ""
"License 文件缺失。\n"
"查看 {}"

#: ../src/celestia/win32/winmain.cpp:145
msgid "Unable to switch to full screen mode; running in window mode"
msgstr "无法切换到全屏模式；当前正处于窗口模式"

#: ../src/celestia/win32/winmain.cpp:300 ../src/celestia/win32/winmain.cpp:702
#: ../src/celestia/win32/winmain.cpp:780
#: ../src/celestia/win32/winmainwindow.cpp:1140
#: ../src/celestia/win32/winmainwindow.cpp:1158
#: ../src/celestia/win32/winmainwindow.cpp:1573
msgid "Fatal Error"
msgstr "致命错误"

#: ../src/celestia/win32/winmain.cpp:409
msgid "Directory expected after --dir"
msgstr "--dir 后面应该包含目录"

#: ../src/celestia/win32/winmain.cpp:410 ../src/celestia/win32/winmain.cpp:422
#: ../src/celestia/win32/winmain.cpp:435 ../src/celestia/win32/winmain.cpp:447
#: ../src/celestia/win32/winmain.cpp:467
msgid "Celestia Command Line Error"
msgstr "Celestia 命令行错误"

#: ../src/celestia/win32/winmain.cpp:421
msgid "Configuration file name expected after --conf"
msgstr "--conf 后面应该包含配置文件名称"

#: ../src/celestia/win32/winmain.cpp:434
msgid "Directory expected after --extrasdir"
msgstr "-extrasdir 后面应该包含目录"

#: ../src/celestia/win32/winmain.cpp:446
msgid "URL expected after --url"
msgstr "--url 后面应该包含 URL"

#: ../src/celestia/win32/winmain.cpp:460
#, c++-format
msgid "Invalid command line option '{}'"
msgstr "无效命令行选项 “{}”"

#: ../src/celestia/win32/winmain.cpp:487
#, c++-format
msgid "Loading: {}"
msgstr "正在加载：{}"

#: ../src/celestia/win32/winmain.cpp:561
msgid "Loading data files..."
msgstr "正在加载数据文件..."

#: ../src/celestia/win32/winmain.cpp:638 ../src/celutil/fsutils.cpp:99
msgid "LANGUAGE"
msgstr "zh_CN"

#: ../src/celestia/win32/winmain.cpp:658
#, c++-format
msgid "Could not load localized resources: {}\n"
msgstr "加载本地化资源文件出错：{}\n"

#: ../src/celestia/win32/winmain.cpp:663
#, c++-format
msgid "Loaded localized resource: {}\n"
msgstr "已加载本地化资源：{}\n"

#: ../src/celestia/win32/winmain.cpp:701
msgid "Confugration file missing!"
msgstr "配置文件缺失。"

#: ../src/celestia/win32/winmain.cpp:737
msgid ""
"Old favorites file detected.\n"
"Copy to the new location?"
msgstr ""
"找到旧的收藏文件。.\n"
"复制到新位置？"

#: ../src/celestia/win32/winmain.cpp:738
msgid "Copy favorites?"
msgstr "复制收藏文件？"

#: ../src/celestia/win32/winmain.cpp:779
msgid "Failed to create the application window."
msgstr "无法创建应用程序窗口。"

#: ../src/celestia/win32/winmain.cpp:788
msgid "Error locking drop target\n"
msgstr "锁定下降目标时出错\n"

#: ../src/celestia/win32/winmain.cpp:797
msgid "Failed to register drop target as OLE object.\n"
msgstr "将降落目标注册为 OLE 对象时失败。\n"

#: ../src/celestia/win32/winmainwindow.cpp:264
msgid "Error getting joystick caps.\n"
msgstr "获取摇杆信息时出错。\n"

#: ../src/celestia/win32/winmainwindow.cpp:268
#, c++-format
msgid "Using joystick: {}\n"
msgstr "正在使用摇杆：{}\n"

#: ../src/celestia/win32/winmainwindow.cpp:729
msgid "Loading URL"
msgstr "加载 URL"

#: ../src/celestia/win32/winmainwindow.cpp:1139
msgid "Could not get appropriate pixel format for OpenGL rendering."
msgstr "无法获取 OpenGL 渲染可使用的正确像素格式。"

#: ../src/celestia/win32/winmainwindow.cpp:1157
msgid "Your system doesn't support OpenGL 2.1!"
msgstr "您的系统不支持 OpenGL 2.1！"

#: ../src/celestia/win32/winmainwindow.cpp:1174
msgid "Releasing device context failed."
msgstr "释放设备上下文失败。"

#: ../src/celestia/win32/winmainwindow.cpp:1572
msgid "Failed to register the window class."
msgstr "注册 window class 失败。"

#: ../src/celestia/win32/winmoviecapture.cpp:229
msgid "Stop current movie capture before starting another one."
msgstr "在开始录制新的视频前请停止当前视频录制。"

#: ../src/celestia/win32/winmoviecapture.cpp:241
msgid "Matroska (*.mkv)"
msgstr "Matroska (*.mkv)"

#: ../src/celestia/win32/winmoviecapture.cpp:259
msgid "Save As - Specify Output File for Capture Movie"
msgstr "另存为 - 指定文件保存视频"

#. Invalid file extension specified.
#: ../src/celestia/win32/winmoviecapture.cpp:309
msgid "Unknown file extension specified for movie capture."
msgstr "为屏幕录制指定了未知的文件扩展名。"

#: ../src/celestia/win32/winmoviecapture.cpp:317
msgid "Could not capture movie."
msgstr "无法录制视频。"

#: ../src/celestia/win32/winpreferences.cpp:206
#: ../src/celestia/win32/winpreferences.cpp:268
#, c++-format
msgid "Error opening registry key: {}\n"
msgstr "打开注册表项 {} 时出错。\n"

#: ../src/celestia/win32/winpreferences.cpp:260
msgid "Saving preferences...\n"
msgstr "正在保存偏好...\n"

#: ../src/celestia/win32/winpreferences.cpp:272
msgid "Opened registry key\n"
msgstr "注册表项成功打开\n"

#: ../src/celestia/win32/winsplash.cpp:122
#, c++-format
msgid "Version: {}"
msgstr "版本：{}"

#: ../src/celestia/win32/wintime.cpp:99
msgid "Time Zone Name"
msgstr "时区名称"

#: ../src/celestia/win32/wintime.cpp:100
msgid "UTC Offset"
msgstr "与 UTC 的差异"

#: ../src/celimage/bmp.cpp:119
#, c++-format
msgid "BMP read failure '{}' - incorrect header bytes\n"
msgstr "读取 BMP 错误 '{}' - 无效的头部数据\n"

#: ../src/celimage/bmp.cpp:136
#, c++-format
msgid "BMP read failure '{}' - unsupported header format\n"
msgstr "读取 BMP 错误 '{}' - 无效的头部格式\n"

#: ../src/celimage/bmp.cpp:143
#, c++-format
msgid "BMP read failure '{}' - width out of range\n"
msgstr "读取 BMP 错误 '{}' - 宽度超出范围\n"

#: ../src/celimage/bmp.cpp:150
#, c++-format
msgid "BMP read failure '{}' - height out of range\n"
msgstr "读取 BMP 错误 '{}' - 高度超出范围\n"

#: ../src/celimage/bmp.cpp:157
#, c++-format
msgid "BMP read failure '{}' - number of planes must be 1\n"
msgstr "读取 BMP 错误 '{}' -  位面数应为 1\n"

#: ../src/celimage/bmp.cpp:165
#, c++-format
msgid "BMP read failure '{}' - invalid bits per pixel {}\n"
msgstr "读取 BMP 错误 '{}' - 无效的每像素比特数 {}\n"

#: ../src/celimage/bmp.cpp:173
#, c++-format
msgid "BMP read failure '{}' - compressed images are not supported\n"
msgstr "读取 BMP 错误 '{}' - 不支持压缩图片\n"

#: ../src/celimage/bmp.cpp:194
#, c++-format
msgid "BMP read failure '{}' - image too wide\n"
msgstr "读取 BMP 错误 '{}' - 图片太宽\n"

#: ../src/celimage/bmp.cpp:206
#, c++-format
msgid "BMP read failure '{}' - size mismatch\n"
msgstr "读取 BMP 错误 '{}' - 大小不匹配\n"

#: ../src/celimage/bmp.cpp:220
#, c++-format
msgid "BMP read failure '{}' - palette too large\n"
msgstr "读取 BMP 错误 '{}' -  颜色表过大\n"

#: ../src/celimage/bmp.cpp:234
#, c++-format
msgid "BMP read failure '{}' - could not read file headers\n"
msgstr "读取 BMP 错误 '{}' - 无法读取文件头\n"

#: ../src/celimage/bmp.cpp:248
#, c++-format
msgid "BMP read failure '{}' - could not seek to palette\n"
msgstr "读取 BMP 错误 '{}' - 无法跳转到颜色表\n"

#: ../src/celimage/bmp.cpp:259
#, c++-format
msgid "BMP read failure '{}' - could not read palette\n"
msgstr "读取 BMP 错误 '{}' - 无法读取颜色表\n"

#: ../src/celimage/bmp.cpp:341
#, c++-format
msgid "BMP read failure '{}' - could not seek to image data\n"
msgstr "读取 BMP 错误 '{}' - 无法跳转到图片数据\n"

#: ../src/celimage/bmp.cpp:349
#, c++-format
msgid "BMP read failure '{}' - could not read image data\n"
msgstr "读取 BMP 错误 '{}' - 无法读取图片数据\n"

#: ../src/celimage/bmp.cpp:400
#, c++-format
msgid "BMP read failure '{}' - could not open file\n"
msgstr "读取 BMP 错误 '{}' - 无法打开文件\n"

#: ../src/celimage/image.cpp:387
#, c++-format
msgid "Loading image from file {}\n"
msgstr "正在从 {} 中加载图片\n"

#: ../src/celimage/image.cpp:411
#, c++-format
msgid "{}: unrecognized or unsupported image file type.\n"
msgstr "{}：不支持的图像格式。\n"

#: ../src/celimage/jpeg.cpp:151
#, c++-format
msgid "Could not open JPEG file {}\n"
msgstr "无法打开 JPEG 文件 {}\n"

#: ../src/celimage/jpeg.cpp:168
#, c++-format
msgid "Error reading JPEG image: {}\n"
msgstr "读取 JPEG 文件错误：{}\n"

#: ../src/celimage/jpeg.cpp:186
#, c++-format
msgid "JPEG dimensions out of range: {}\n"
msgstr "JPEG 大小超过范围：{}\n"

#: ../src/celimage/png.cpp:37
#, c++-format
msgid "PNG error in '{}': {}\n"
msgstr "PNG 错误 '{}'：{}\n"

#: ../src/celimage/png.cpp:45
#, c++-format
msgid "PNG warning in '{}': {}\n"
msgstr "PNG 警告 '{}'：{}\n"

#: ../src/celimage/png.cpp:95
msgid "Unsupported color type"
msgstr "不支持的颜色类型"

#: ../src/celimage/png.cpp:118
#, c++-format
msgid "Error: {} is not a PNG file.\n"
msgstr "错误：{} 不是一个 PNG 文件。\n"

#: ../src/celimage/png.cpp:128
msgid "Error allocating PNG read struct.\n"
msgstr "分配 PNG 读取结构体错误\n"

#: ../src/celimage/png.cpp:135 ../src/celimage/png.cpp:204
msgid "Error allocating PNG info struct.\n"
msgstr "分配 PNG 信息结构体错误\n"

#: ../src/celimage/png.cpp:152
msgid "Failed to read IHDR chunk"
msgstr "无法读取 IHDR 块"

#: ../src/celimage/png.cpp:155
msgid "Image width out of range"
msgstr "图片宽度超过范围"

#: ../src/celimage/png.cpp:157
msgid "Image height out of range"
msgstr "图片高度超过范围"

#: ../src/celimage/png.cpp:197
msgid "Error allocating PNG write struct.\n"
msgstr "分配 PNG 写入结构体错误\n"

#: ../src/celimage/png.cpp:256
#, c++-format
msgid "Error opening image file {}.\n"
msgstr "打开图像文件 {} 时出错。\n"

#: ../src/celimage/png.cpp:271
msgid "Can only save RGB or RGBA images\n"
msgstr "只能保存 RGB 或者 RGBA 图片\n"

#: ../src/celimage/png.cpp:282
#, c++-format
msgid "Can't open screen capture file '{}'\n"
msgstr "无法打开录屏文件“{}”\n"

#: ../src/celscript/legacy/legacyscript.cpp:101
msgid "Error opening script file."
msgstr "打开脚本文件时出错。"

#: ../src/celscript/legacy/legacyscript.cpp:110
#: ../src/celscript/lua/luascript.cpp:100
msgid "Unknown error loading script"
msgstr "加载脚本时出现未知错误"

#. TRANSLATORS: Y is first letter of Yes
#: ../src/celscript/lua/celx.cpp:434
msgid "Y"
msgstr "Y"

#: ../src/celscript/lua/celx.cpp:735 ../src/celscript/lua/celx_misc.cpp:133
#, c++-format
msgid "In line {}: {}"
msgstr "在行 {}:{}"

#: ../src/celscript/lua/celx.cpp:780
msgid ""
"WARNING:\n"
"\n"
"This script requests permission to read/write files\n"
"and execute external programs. Allowing this can be\n"
"dangerous.\n"
"Do you trust the script and want to allow this?\n"
"\n"
"y = yes, ESC = cancel script, any other key = no"
msgstr ""
"警告：\n"
"\n"
"当前脚本正在请求读取/写入文件权限，并请求执行外部程序。\n"
"允许该行为可能会对您的计算机产生危害。\n"
"是否信任该脚本并允许该行为？\n"
"\n"
"Y - 是，Esc - 取消，其他任意键 - 否"

#: ../src/celscript/lua/celx.cpp:791
msgid ""
"WARNING:\n"
"\n"
"This script requests permission to read/write files\n"
"and execute external programs. Allowing this can be\n"
"dangerous.\n"
"Do you trust the script and want to allow this?"
msgstr ""
"警告：\n"
"\n"
"当前脚本正在请求读取/写入文件权限，并请求执行外部程序。\n"
"允许该行为可能会对您的计算机产生危害。\n"
"是否信任该脚本并允许该行为？"

#: ../src/celscript/lua/luascript.cpp:91
#, c++-format
msgid "Error opening script {}"
msgstr "打开脚本 {} 时出错"

#: ../src/celscript/lua/luascript.cpp:108
#: ../src/celscript/lua/luascript.cpp:243
msgid "Script coroutine initialization failed"
msgstr "脚本子函数初始化失败"

#: ../src/celscript/lua/luascript.cpp:215
#, c++-format
msgid "Error opening LuaHook {}"
msgstr "打开 LuaHook {} 时出错"

#: ../src/celscript/lua/luascript.cpp:232
msgid "Unknown error loading hook script"
msgstr "打开脚本文件时出现未知错误"

#: ../src/celutil/tzutil.cpp:51
msgid "Unknown value returned by GetTimeZoneInformation()\n"
msgstr "GetTimeZoneInformation() 函数返回了一个未知数值\n"

#: ../src/tools/xyzv2bin/bin2xyzv.cpp:27
#, c++-format
msgid "Error opening {} or {}.\n"
msgstr "打开 {} 或 {} 时错误。\n"

#: ../src/tools/xyzv2bin/bin2xyzv.cpp:49
#, c++-format
msgid "Unsupported byte order {}, expected {}.\n"
msgstr "不支持的字节顺序 {}，缺少 {}。\n"

#: ../src/tools/xyzv2bin/bin2xyzv.cpp:58
#, c++-format
msgid "Unsupported digits number {}, expected {}.\n"
msgstr "不支持的数字 {}，缺少 {}。\n"
